{"id":12,"date":"2020-09-06T14:48:51","date_gmt":"2020-09-06T14:48:51","guid":{"rendered":"https:\/\/dev.kgi.kpunkt.ch\/?page_id=12"},"modified":"2020-11-04T12:06:43","modified_gmt":"2020-11-04T12:06:43","slug":"home","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/commercedeguerre.ch\/","title":{"rendered":"Home"},"content":{"rendered":"<h1>L&#8217;initiative<\/h1>\n<p><strong>\u2026est un pas vers un monde plus pacifique<\/strong><br \/>\nLe commerce de l\u2019armement est florissant et est par cons\u00e9quent aussi financ\u00e9 par la place financi\u00e8re Suisse. Si moins d\u2019argent est investi dans cette industrie, moins d\u2019armes seront produites. Et moins d\u2019armes en circulation signifie une diminution du nombre de personnes qui en souffrent.<\/p>\n<p><strong>\u2026prot\u00e8ge la neutralit\u00e9 et la cr\u00e9dibilit\u00e9 de la Suisse<\/strong><br \/>\nEn tant que pays neutre \u00e0 tradition humanitaire, la Suisse s\u2019engage pour les droits humains, la paix et des solutions diplomatiques. Investir des milliards de francs dans les guerres et les conflits est incompatible avec la neutralit\u00e9 suisse.<\/p>\n<p><strong>\u2026combat les causes de l\u2019exil<\/strong><br \/>\nDes millions de personnes sont pouss\u00e9es sur les chemins de l\u2019exil par les guerres et les conflits. L\u2019initiative combat les causes de cet exil en s\u2019assurant que moins d\u2019armes puissent atteindre les zones de conflit.<\/p>\n<p><strong>\u2026est sens\u00e9e \u00e9conomiquement<\/strong><br \/>\nLes investissements durables rapportent des b\u00e9n\u00e9fices sur le long terme. C\u2019est pourquoi de nombreux acteurs financiers misent aujourd\u2019hui d\u00e9j\u00e0 sur des placements \u00e9thiques.<\/p>\n<span class=\"et_bloom_bottom_trigger\"><\/span>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>L&#8217;initiative \u2026est un pas vers un monde plus pacifique Le commerce de l\u2019armement est florissant et est par cons\u00e9quent aussi [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"templates\/t_home.php","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/commercedeguerre.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/12"}],"collection":[{"href":"https:\/\/commercedeguerre.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/commercedeguerre.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/commercedeguerre.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/commercedeguerre.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12"}],"version-history":[{"count":26,"href":"https:\/\/commercedeguerre.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/12\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1003,"href":"https:\/\/commercedeguerre.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/12\/revisions\/1003"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/commercedeguerre.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}