{"id":43,"date":"2020-09-06T14:58:59","date_gmt":"2020-09-06T14:58:59","guid":{"rendered":"https:\/\/dev.kgi.kpunkt.ch\/?page_id=43"},"modified":"2020-10-02T11:10:11","modified_gmt":"2020-10-02T11:10:11","slug":"contact","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/commercedeguerre.ch\/contact","title":{"rendered":"Contact"},"content":{"rendered":"<div class=\"header-bg\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li>B\u00fcndnis f\u00fcr ein Verbot von Kriegsgesch\u00e4ften<\/li>\n<li>Postfach 1515<\/li>\n<li>8031 Z\u00fcrich<\/li>\n<li><a class=\"contact__links\" href=\"mailto:initiative@kriegsgeschaefte.ch\">initiative@commercedeguerre.ch<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<h4><\/h4>\n<h4><strong>Contacts m\u00e9dias : <\/strong><\/h4>\n<ul>\n<li><strong>Fran\u00e7ais:<\/strong><\/li>\n<li>Oleg Gafner, Copr\u00e9sident des Jeunes Verts suisse, 079 956 77 35, <a href=\"mailto:oleg.gafner@jeunesverts.ch\">oleg.gafner@jeunesverts.ch<\/a><\/li>\n<li>Thomas Bruchez, co-secr\u00e9taire du GSsA, 078 620 91 95, <a href=\"mailto:thomas@gssa.ch\">thomas@gssa.ch<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Deutsch:<\/strong><\/li>\n<li>Nadia Kuhn, GSoA-Sekret\u00e4rin, 079 386 34 58, <a href=\"mailto:nadia@gsoa.ch\">nadia@gsoa.ch<\/a><\/li>\n<li>Julia K\u00fcng, Co-Pr\u00e4sident Junge Gr\u00fcne Schweiz, 077 475 82 66, <a href=\"mailto:julia.kueng@jungegruene.ch\">julia.kueng@jungegruene.ch<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Italiano:<\/strong><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\">Giulia Petralli, Giovani Verdi del Ticino, 079 503 26 27, <a href=\"mailto:giulia.petralli@unifr.ch\">giulia.petralli@unifr.ch<\/a> <\/span><\/li>\n<li>Laura Riget, Segretaria\u00a0del Gruppo per una Svizzera senza esercito, 079 103 11 76, <a href=\"mailto:laura@gsoa.ch\">laura@gsoa.ch<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<span class=\"et_bloom_bottom_trigger\"><\/span>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp; B\u00fcndnis f\u00fcr ein Verbot von Kriegsgesch\u00e4ften Postfach 1515 8031 Z\u00fcrich initiative@commercedeguerre.ch Contacts m\u00e9dias : Fran\u00e7ais: Oleg Gafner, Copr\u00e9sident des [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":139,"parent":0,"menu_order":16,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/commercedeguerre.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/43"}],"collection":[{"href":"https:\/\/commercedeguerre.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/commercedeguerre.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/commercedeguerre.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/commercedeguerre.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=43"}],"version-history":[{"count":15,"href":"https:\/\/commercedeguerre.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/43\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":873,"href":"https:\/\/commercedeguerre.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/43\/revisions\/873"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/commercedeguerre.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media\/139"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/commercedeguerre.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=43"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}