{"id":332,"date":"2020-03-13T08:35:53","date_gmt":"2020-03-13T08:35:53","guid":{"rendered":"https:\/\/dev.kgi.kpunkt.ch\/?p=332"},"modified":"2020-09-17T08:36:25","modified_gmt":"2020-09-17T08:36:25","slug":"mehrheit-im-nationalrat-fuer-profit-durch-kriege-junge-gruene-und-gsoa-empoert","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/mehrheit-im-nationalrat-fuer-profit-durch-kriege-junge-gruene-und-gsoa-empoert","title":{"rendered":"Mehrheit im Nationalrat f\u00fcr Profit durch Kriege \u2013 Junge Gr\u00fcne und GSoA emp\u00f6rt"},"content":{"rendered":"<p class=\"article__lead\"><strong>Wenig \u00fcberraschend lehnte der Nationalrat heute die Volksinitiative f\u00fcr ein Verbot der Finanzierung von Kriegsmaterialproduzenten ab. Besonders emp\u00f6rend: Nicht einmal der Gegenvorschlag, der ein Finanzierungsverbot von ge\u00e4chteten Waffen wie Atombomben und Landminen forderte, fand im Rat eine Mehrheit.<\/strong><\/p>\n<div class=\"article__paragraph\">\n<p>\u201cEs ist einfach nur schrecklich, dass unser Parlament Profit \u00fcber Menschenleben stellt\u201d kommentiert Julia K\u00fcng, Co Pr\u00e4sidentin der Jungen Gr\u00fcnen Schweiz den Entscheid des Nationalrates.<\/p>\n<p>\u00abAls einer der gr\u00f6ssten und der wichtigsten Finanzpl\u00e4tze weltweit hat die Schweiz eine besondere Verantwortung\u00bb, erg\u00e4nzt Nadia Kuhn, GSoA-Sekret\u00e4rin. \u00abGeld in Waffen zu investieren, wenn es so viele alternative sozialvertr\u00e4gliche Anlageformate gibt, ist zynisch und menschenverachtend\u00bb.<\/p>\n<p>Die Jungen Gr\u00fcnen und die GSoA sind nach diesem mutlosen Entscheid des Nationalrates bereit f\u00fcr den Abstimmungskampf. Niemand will mit seinem Geld Krieg und Umweltzerst\u00f6rung finanzieren. Sie zeigen sich \u00fcberzeugt, dass die Kriegsgesch\u00e4fte-Initiative vor dem Volk gute Chancen haben wird und die Bev\u00f6lkerung nicht weiter bereit ist, die Finanzierung von Kriegen in anderen L\u00e4ndern zu unterst\u00fctzen.<\/p>\n<\/div>\n<span class=\"et_bloom_bottom_trigger\"><\/span>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Wenig \u00fcberraschend lehnte der Nationalrat heute die Volksinitiative f\u00fcr ein Verbot der Finanzierung von Kriegsmaterialproduzenten ab. Besonders emp\u00f6rend: Nicht einmal [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","spay_email":""},"categories":[261],"tags":[],"jetpack_featured_media_url":"","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/332"}],"collection":[{"href":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=332"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/332\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":333,"href":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/332\/revisions\/333"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=332"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=332"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=332"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}