{"id":326,"date":"2018-07-20T08:32:53","date_gmt":"2018-07-20T08:32:53","guid":{"rendered":"https:\/\/dev.kgi.kpunkt.ch\/?p=326"},"modified":"2020-09-17T08:33:30","modified_gmt":"2020-09-17T08:33:30","slug":"kriegsgeschaefte-initiative-offiziell-zustande-gekommen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/commercibellici.ch\/kriegsgeschaefte-initiative-offiziell-zustande-gekommen","title":{"rendered":"Kriegsgesch\u00e4fte-Initiative offiziell zustande gekommen"},"content":{"rendered":"<p class=\"article__lead\"><strong>Nur knapp 15 Monate waren notwendig, um \u00fcber 130&#8217;000 Unterschriften zu sammeln. Heute hat die Bundeskanzlei bekanntgegeben, dass die Kriegsgesch\u00e4fte-Initiative mit 104&#8217;612 g\u00fcltig beglaubigten Unterschriften offiziell zustande gekommen ist.<\/strong><\/p>\n<div class=\"article__paragraph\">\n<div class=\"article__paragraph\">\n<p>\u00abDass wir satte drei Monate der Sammelfrist nicht ben\u00f6tigten, liegt einerseits am grossen Engagement aller beteiligter Organisationen\u00bb, kommentiert Maja Haus, Co-Pr\u00e4sidentin der jungen Gr\u00fcnen, den schnellen Erfolg. \u00abGanz eindeutig ist die Finanzierung von Kriegsmaterialproduzenten aber auch ein Thema, bei dem die W\u00e4hlenden endlich mitreden wollen.\u00bb<\/p>\n<p>Die Initiative verlangt, dass jegliche Art von Finanzierung von Kriegsmaterialproduzenten durch die Schweizerische Nationalbank (SNB) und Institutionen der staatlichen und beruflichen Vorsorge verboten wird. \u00abDass mit unserem Geld Kriegsmaterial hergestellt wird, mit dem an zu vielen Orten auf Menschen get\u00f6tet werden, will niemand mehr akzeptieren\u00bb, ist sich auch Judith Schmid, Sekret\u00e4rin der Gruppe f\u00fcr eine Schweiz ohne Armee, sicher. Erste Auswirkungen davon machen sich bereits bemerkbar: Mehrere Pensionskassen \u2013 darunter jene der St\u00e4dte Z\u00fcrich und Luzern und die PUBLICA \u2013 sind bereits vollst\u00e4ndig oder teilweise aus dem Gesch\u00e4ft mit Kriegsmaterialproduzenten ausgestiegen.<\/p>\n<p>Der Bundesrat wird nun die Kriegsgesch\u00e4fte-Initiative beraten, die von 40 Parteien und Organisationen mitgetragen wird. \u00abWir erwarten von der Exekutive eines Landes mit einer humanit\u00e4ren Tradition wie jene der Schweiz eine positive Aufnahme unserer Forderung\u00bb, meint GSoA-Sekret\u00e4rin Judith Schmid. \u00abGeld in Waffen zu investieren, wenn es so viele alternative sozialvertr\u00e4gliche Anlageformate gibt, ist pure Heuchelei\u00bb.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Nur knapp 15 Monate waren notwendig, um \u00fcber 130&#8217;000 Unterschriften zu sammeln. Heute hat die Bundeskanzlei bekanntgegeben, dass die Kriegsgesch\u00e4fte-Initiative [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[261],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/326"}],"collection":[{"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=326"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/326\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":327,"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/326\/revisions\/327"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=326"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=326"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=326"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}