{"id":1050,"date":"2020-11-26T12:12:33","date_gmt":"2020-11-26T12:12:33","guid":{"rendered":"https:\/\/commercedeguerre.ch\/?p=1050"},"modified":"2020-11-26T12:12:33","modified_gmt":"2020-11-26T12:12:33","slug":"invitation-aux-medias-pour-le-dimanche-de-votations","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/commercedeguerre.ch\/invitation-aux-medias-pour-le-dimanche-de-votations","title":{"rendered":"Invitation aux m\u00e9dias pour le dimanche de votations"},"content":{"rendered":"<p>Ch\u00e8res et chers employ\u00e9\u00b7e\u00b7s de m\u00e9dias,<\/p>\n<p>Voici quelques informations au sujet de la fa\u00e7on dont le comit\u00e9 \u00abOui \u00e0 l\u2019initiative contre le commerce de guerre\u00a0\u00bb organisera sa journ\u00e9e du 29 novembre.<\/p>\n<p>Durant toute la journ\u00e9e, les personnes suivantes seront \u00e0 votre disposition pour r\u00e9pondre \u00e0 vos questions\u00a0:<\/p>\n<ul>\n<li>Thomas Bruchez, secr\u00e9taire du GSsA, 078\u00a0620 91 95<\/li>\n<li>Oleg Gafner, Copr\u00e9sident des Jeunes Verte\u00b7s, 079\u00a0956 77 35<\/li>\n<\/ul>\n<p>L\u2019\u00e9quipe de campagne passera le dimanche de votation au restaurant Pane e Vino \u00e0 Berne (Bovetstrasse 1). Comme les \u00e9v\u00e9nements sont limit\u00e9s \u00e0 15 personnes dans le canton de Berne, il ne sera malheureusement pas possible de mener les interviews \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur.<\/p>\n<p>Plusieurs repr\u00e9sentant\u00b7e\u00b7s des Jeunes Vert\u00b7e\u00b7s, du GSsA, du PS, des Vert\u00b7e\u00b7s, PEV seront n\u00e9anmoins \u00e0 votre disposition pour donner des interviews \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur du b\u00e2timent.<\/p>\n<p>Afin de pouvoir planifier de mani\u00e8re optimale d\u2019\u00e9ventuelles interviews, nous vous invitons \u00e0 prendre contact avec nous : <a href=\"mailto:initiative@commercedeguerre.ch\">initiative@commercedeguerre.ch<\/a> ou par t\u00e9l\u00e9phone aupr\u00e8s de Thomas Bruchez (078\u00a0620 91 95).<\/p>\n<p>Nous vous invitons \u00e9galement \u00e0 nous contacter si vous souhaitez inviter des repr\u00e9sentant\u00b7e \u00b7s du comit\u00e9 du OUI dans vos studios ou aupr\u00e8s de votre r\u00e9daction.<\/p>\n<p>Meilleures salutations,<\/p>\n<p>Thomas Bruchet<\/p>\n<span class=\"et_bloom_bottom_trigger\"><\/span>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ch\u00e8res et chers employ\u00e9\u00b7e\u00b7s de m\u00e9dias, Voici quelques informations au sujet de la fa\u00e7on dont le comit\u00e9 \u00abOui \u00e0 l\u2019initiative [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[261],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/commercedeguerre.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1050"}],"collection":[{"href":"https:\/\/commercedeguerre.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/commercedeguerre.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/commercedeguerre.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/commercedeguerre.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1050"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/commercedeguerre.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1050\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1051,"href":"https:\/\/commercedeguerre.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1050\/revisions\/1051"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/commercedeguerre.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1050"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/commercedeguerre.ch\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1050"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/commercedeguerre.ch\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1050"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}