{"id":41,"date":"2020-09-06T14:58:42","date_gmt":"2020-09-06T14:58:42","guid":{"rendered":"https:\/\/dev.kgi.kpunkt.ch\/?page_id=41"},"modified":"2021-03-05T14:15:16","modified_gmt":"2021-03-05T14:15:16","slug":"spenden","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/spenden","title":{"rendered":"Spenden"},"content":{"rendered":"<p class=\"\">Das Konto der Kriegsgesch\u00e4fte-Initiative existiert nicht mehr. Eintreffende Spenden an die Kriegsgesch\u00e4fte-Initiative werden zwischen der GSoA und den Jungen Gr\u00fcnen aufgeteilt &#8211; f\u00fcr unseren weiteren Kampf f\u00fcr eine friedlichere und gerechtere Welt.<\/p>\n<ul>\n<li>GSoA Schweiz<br \/>\nPostfach 6348, 3001 Bern<br \/>\nIBAN: CH55 0900 0000 4003 7315 5 \/ BIC POFICHBEXXX<\/li>\n<\/ul>\n<span class=\"et_bloom_bottom_trigger\"><\/span>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Das Konto der Kriegsgesch\u00e4fte-Initiative existiert nicht mehr. Eintreffende Spenden an die Kriegsgesch\u00e4fte-Initiative werden zwischen der GSoA und den Jungen Gr\u00fcnen [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":288,"parent":0,"menu_order":15,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","spay_email":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/41"}],"collection":[{"href":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=41"}],"version-history":[{"count":13,"href":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/41\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1136,"href":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/41\/revisions\/1136"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media\/288"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=41"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}