{"id":345,"date":"2020-09-17T09:08:13","date_gmt":"2020-09-17T09:08:13","guid":{"rendered":"https:\/\/dev.kgi.kpunkt.ch\/?page_id=345"},"modified":"2020-10-26T10:04:13","modified_gmt":"2020-10-26T10:04:13","slug":"briefkastenflyern","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/mitmachen\/briefkastenflyern","title":{"rendered":"Briefkastenflyern"},"content":{"rendered":"<p>Die Kriegsgesch\u00e4fte-Initiative kann nicht auf ein riesiges Kampagnen-Budget zur\u00fcckgreifen \u2013 aber wir haben dich! Unsere wichtigste Ressource sind die unz\u00e4hligen Menschen, die sich f\u00fcr eine friedlichere Welt einsetzen wollen und die Initiative unterst\u00fctzen. Gemeinsam wollen wir <strong>\u00fcber eine halbe Million Flyer in die Briefk\u00e4sten der Schweiz verteilen!<\/strong><\/p>\n<p>Auf <a href=\"https:\/\/karte.kriegsgeschaefte.ch\/\">dieser Karte hier<\/a> findest du alle Flyeraktionen, die in deiner N\u00e4he stattfinden. Wenn du auf das Symbol klickst, dann erh\u00e4ltst du alle wichtigen Infos zu den Aktionen. Falls du selber eine Flyeraktion veranstalten m\u00f6chtest, dann kannst du unten auf in der linken Ecke auf das Plus-Symbol klicken und einen Event hinzuf\u00fcgen.<\/p>\n<p>Du m\u00f6chtest selbst einen Flyeranlass organisieren und brauchst dazu noch Flyer?<a href=\"https:\/\/campaigningforpeace.typeform.com\/to\/dKSD4nzf\"> Das kannst du hier tun<\/a>! Alternativ kannst du dich dem Regionalkomitee in deinem Kanton anschliessen &#8211; <a href=\"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/mitmachen\/briefkastenflyern\/kontaktpersonen-regionalkomitee\">alle Kontaktangaben findest du hier.\u00a0<\/a><\/p>\n<span class=\"et_bloom_bottom_trigger\"><\/span>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Kriegsgesch\u00e4fte-Initiative kann nicht auf ein riesiges Kampagnen-Budget zur\u00fcckgreifen \u2013 aber wir haben dich! Unsere wichtigste Ressource sind die unz\u00e4hligen [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":371,"parent":39,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","spay_email":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/345"}],"collection":[{"href":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=345"}],"version-history":[{"count":15,"href":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/345\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1009,"href":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/345\/revisions\/1009"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/39"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media\/371"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=345"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}