{"id":12,"date":"2020-09-06T14:48:51","date_gmt":"2020-09-06T14:48:51","guid":{"rendered":"https:\/\/dev.kgi.kpunkt.ch\/?page_id=12"},"modified":"2020-11-04T11:59:04","modified_gmt":"2020-11-04T11:59:04","slug":"home","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/","title":{"rendered":"Home"},"content":{"rendered":"<h1>Die Initiative<\/h1>\n<p><strong>\u2026ist ein Schritt zu einer friedlicheren Welt.<br \/>\n<\/strong>Das Gesch\u00e4ft mit Waffen floriert \u2013 und wird deswegen auch von der Schweiz aus mitfinanziert. Je weniger Geld in diese t\u00f6dliche Industrie fliesst, desto weniger Waffen werden produziert. Und je weniger Waffen im Umlauf sind, desto weniger m\u00fcssen Menschen unter ihnen leiden.<\/p>\n<p><strong>\u2026sch\u00fctzt die Neutralit\u00e4t und Glaubw\u00fcrdigkeit der Schweiz.<br \/>\n<\/strong>Die Schweiz setzt sich als neutrales Land mit humanit\u00e4rer Tradition f\u00fcr Menschenrechte, Frieden und diplomatische L\u00f6sungen ein. Gleichzeitig Milliarden Schweizer Franken in Kriege und Konflikte zu investieren, ist unvereinbar mit der Schweizer Neutralit\u00e4t.<\/p>\n<p><strong>\u2026bek\u00e4mpft Fluchtursachen.<br \/>\n<\/strong>Millionen Menschen werden weltweit durch Kriege und Konflikte aus ihrer Heimat vertrieben. Die Initiative bek\u00e4mpft Fluchtursachen, indem sie f\u00fcr weniger Waffen in Kriegsgebieten sorgt.<\/p>\n<p><strong>\u2026ist wirtschaftlich sinnvoll.<br \/>\n<\/strong>Nachhaltiges Investieren ist\u00a0 gewinnbringend \u2013 und zwar auf lange Frist. Deswegen setzen heute schon viele Finanzunternehmen auf ethische Anlagen.<\/p>\n<span class=\"et_bloom_bottom_trigger\"><\/span>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Initiative \u2026ist ein Schritt zu einer friedlicheren Welt. Das Gesch\u00e4ft mit Waffen floriert \u2013 und wird deswegen auch von [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"templates\/t_home.php","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","spay_email":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/12"}],"collection":[{"href":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12"}],"version-history":[{"count":23,"href":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/12\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1054,"href":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/12\/revisions\/1054"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}