{"id":345,"date":"2020-09-17T09:08:13","date_gmt":"2020-09-17T09:08:13","guid":{"rendered":"https:\/\/dev.kgi.kpunkt.ch\/?page_id=345"},"modified":"2020-10-21T16:08:28","modified_gmt":"2020-10-21T16:08:28","slug":"distributions-de-flyers","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/commercedeguerre.ch\/participer\/distributions-de-flyers","title":{"rendered":"Distributions de flyers"},"content":{"rendered":"<p>L\u2019initiative contre le commerce de guerre ne dispose pas d\u2019un immense budget de campagne \u2013 mais nous vous avons vous !\u00a0 En effet, notre ressource la plus importante r\u00e9side dans les nombreuses personnes qui souhaitent s&#8217;engager pour un monde plus pacifique et qui soutiennent\u00a0 l\u2019initiative contre le commerce de guerre. Ensemble, nous voulons distribuer plus d\u2019un demi-million de flyers dans les bo\u00eetes aux lettres de Suisse!<\/p>\n<p>Sur <a href=\"https:\/\/karte.kriegsgeschaefte.ch\/\">cette carte<\/a>, vous trouverez toutes les distributions de flyers qui ont lieu dans votre r\u00e9gion. Si vous cliquez sur la fl\u00e8che comportant notre logo, vous verrez appara\u00eetre toutes les informations importantes concernant cette distribution. Si vous souhaitez organiser vous-m\u00eame une distribution de flyers, vous pouvez cliquer sur le \u00ab+\u00bb situ\u00e9 dans le coin \u00e0 gauche et ajouter votre \u00e9v\u00e9nement.<\/p>\n<p>Enfin, vous pouvez obtenir des flyers soit aupr\u00e8s de votre comit\u00e9 r\u00e9gional soit en \u00e9crivant un mail \u00e0 cette adresse: <a href=\"mailto:initiative@commercedeguerre.ch\">initiative@commercedeguerre.ch<\/a><\/p>\n<span class=\"et_bloom_bottom_trigger\"><\/span>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>L\u2019initiative contre le commerce de guerre ne dispose pas d\u2019un immense budget de campagne \u2013 mais nous vous avons vous [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":371,"parent":39,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/commercedeguerre.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/345"}],"collection":[{"href":"https:\/\/commercedeguerre.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/commercedeguerre.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/commercedeguerre.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/commercedeguerre.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=345"}],"version-history":[{"count":21,"href":"https:\/\/commercedeguerre.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/345\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":937,"href":"https:\/\/commercedeguerre.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/345\/revisions\/937"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/commercedeguerre.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/39"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/commercedeguerre.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media\/371"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/commercedeguerre.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=345"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}