{"id":1063,"date":"2020-11-06T13:18:00","date_gmt":"2020-11-06T13:18:00","guid":{"rendered":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/?page_id=1063"},"modified":"2020-11-06T14:26:28","modified_gmt":"2020-11-06T14:26:28","slug":"realistisch-und-umsetzbar","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/darum-gehts\/realistisch-und-umsetzbar","title":{"rendered":"Realistisch und umsetzbar"},"content":{"rendered":"<p><strong>Bereits heute werden die Ziele der Kriegs<\/strong><strong>gesch\u00e4fte-Initiative von privaten und \u00f6ffentlichen Akteuren in der Schweiz umgesetzt. Zahlreiche Pensionskassen haben sich dazu verpflichtet, kein Geld in Kriegsmaterialproduzenten mehr zu investieren. Das zeigt: Die Kriegsgesch\u00e4fte-Initiative ist umsetzbar und realistisch. Einige Beispiele:<\/strong><\/p>\n<link rel=\"stylesheet\" href=\"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-content\/themes\/kgi\/style\/examples.css\">\r\n\r\n<div class=\"nav-grid\">\r\n        <div class=\"nav-grid-item\">\r\n        <span onclick=\"showExample(0)\">\r\n            <div class=\"nav grid-item-container\" style=\"background-image: url(https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/Bieler_Altstadt_Biel_Tourismus-e1604663774496.jpg)\">\r\n                <div class=\"title-container\">\r\n                    <p class=\"nav-header\">Pensionskasse Biel <\/p>\r\n                <\/div>\r\n            <\/div>\r\n        <\/span>\r\n    <\/div>\r\n        <div class=\"nav-grid-item\">\r\n        <span onclick=\"showExample(1)\">\r\n            <div class=\"nav grid-item-container\" style=\"background-image: url(https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/lausanne-540963_1920-e1604668635843.jpg)\">\r\n                <div class=\"title-container\">\r\n                    <p class=\"nav-header\">Pensionskasse Lausanne <\/p>\r\n                <\/div>\r\n            <\/div>\r\n        <\/span>\r\n    <\/div>\r\n        <div class=\"nav-grid-item\">\r\n        <span onclick=\"showExample(2)\">\r\n            <div class=\"nav grid-item-container\" style=\"background-image: url(https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/f09f87a8f09f87ad-claudio-schwarz-purzlbaum-cpg4m2ab0e-unsplash-scaled-e1604668551885.jpeg)\">\r\n                <div class=\"title-container\">\r\n                    <p class=\"nav-header\">Private Pensionskassen<\/p>\r\n                <\/div>\r\n            <\/div>\r\n        <\/span>\r\n    <\/div>\r\n        <div class=\"nav-grid-item\">\r\n        <span onclick=\"showExample(3)\">\r\n            <div class=\"nav grid-item-container\" style=\"background-image: url(https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/volodymyr-bahrii-glvp1ksd9vu-unsplash-scaled-e1604668582873.jpeg)\">\r\n                <div class=\"title-container\">\r\n                    <p class=\"nav-header\">Weitere kantonale und st\u00e4dtische Pensionskassen<\/p>\r\n                <\/div>\r\n            <\/div>\r\n        <\/span>\r\n    <\/div>\r\n    <\/div>\r\n\r\n\r\n    <div class=\"example-overlay\" id=\"example_overlay_0\">\r\n        <div class=\"example-outer-container\">\r\n            <div class=\"example-container\">\r\n                <h1>Pensionskasse Biel <\/h1>\r\n                <p>Die Pensionskasse der Stadt Biel, die ein Anlageverm\u00f6gen von \u00fcber einer Milliarde Franken verwaltet, investiert schon seit mehreren Jahren nicht mehr in die Hersteller von ge\u00e4chtetem und konventionellem Kriegsmaterial. Erich Fehr, der Stadtpr\u00e4sident von Biel und damit auch Vorsteher der Verwaltungskommission der st\u00e4dtischen Pensionskasse, erkl\u00e4rt dazu: &#8222;Als Verwaltungskommission steht man immer in einem Spannungsfeld zwischen ethischer Verantwortung und dem Auftrag, f\u00fcr die Versicherten eine m\u00f6glichst gute Rendite zu erzielen. Wir k\u00f6nnen jedoch zufrieden sein. Dank unserer nachhaltigen Anlagestrategie liegt unsere Rendite \u00fcber dem Benchmark.&#8220;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/ich-kann-keinen-mehraufwand-feststellen\">Das gesamte Interview mit Erich Fehr finden Sie hier.<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n                <span class=\"example-close-btn\" onclick=\"showExample(0)\">Close<\/span>\r\n            <\/div>\r\n        <\/div>\r\n    <\/div>\r\n    <div class=\"example-overlay\" id=\"example_overlay_1\">\r\n        <div class=\"example-outer-container\">\r\n            <div class=\"example-container\">\r\n                <h1>Pensionskasse Lausanne <\/h1>\r\n                <p>Die Pensionskasse der Stadt Lausanne hat am 05. November 2020 bekannt gegeben, aus s\u00e4mtlichen Investitionen in Kriegsmaterialproduzenten auszusteigen. Auch wollen sie k\u00fcnftig nicht weiter in Unternehmen investieren, die Geld mit fossilen Energien machen. Damit macht die PK einen wichtigen und richtigen Schritt hin zu einer nachhaltigen Anlagestrategie, die sich auch finanziell lohnen wird.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/webapps.lausanne.ch\/apps\/actualites\/index.php?actu_id=57820\">Die Medienmitteilung der Stadt Lausanne findet sich hier.<\/a><\/p>\n                <span class=\"example-close-btn\" onclick=\"showExample(1)\">Close<\/span>\r\n            <\/div>\r\n        <\/div>\r\n    <\/div>\r\n    <div class=\"example-overlay\" id=\"example_overlay_2\">\r\n        <div class=\"example-outer-container\">\r\n            <div class=\"example-container\">\r\n                <h1>Private Pensionskassen<\/h1>\r\n                <p>Private Pensionskassen wie die Stiftung Abendrot und die Vorsorgeeinrichtung Nest schliessen in ihren Anlagereglementen explizit Investitionen in die Ru\u0308stungsindustrie aus.<strong> Trotzdem m\u00fcssen sie dabei nicht mit einer kleineren Rendite rechnen &#8211; im Gegenteil.<\/strong> Eine Metaanalyse von 2015, bei der \u00fcber 2\u2019200 Studien verglichen wurde, kam zum Schluss, dass in \u00fcber 90% der Studien die Rendite von nachhaltigen Anlageprodukten gr\u00f6sser oder zumindest gleich gross ausfiel wie bei Investitionen in den gesamten Markt.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n                <span class=\"example-close-btn\" onclick=\"showExample(2)\">Close<\/span>\r\n            <\/div>\r\n        <\/div>\r\n    <\/div>\r\n    <div class=\"example-overlay\" id=\"example_overlay_3\">\r\n        <div class=\"example-outer-container\">\r\n            <div class=\"example-container\">\r\n                <h1>Weitere kantonale und st\u00e4dtische Pensionskassen<\/h1>\r\n                <p>Zahlreiche st\u00e4dtische und kantonale Pensionskassen schliessen in ihren Anlagereglementen die Finanzierung von ge\u00e4chtetem Kriegsmaterial wie nukleare Waffen, Streumunition oder Antipersonenminen aus.\u00a0<strong>Dazu geh\u00f6ren die Pensionskassen der St\u00e4dte Z\u00fcrich und Luzern sowie der Kantone Baselstadt, Baselland, Z\u00fcrich und Bern.\u00a0<\/strong>Diese Ausschl\u00fcsse sind wichtig und richtig, gehen aber noch nicht weit genug: Die allermeisten Toten in Kriegen und Konflikten weltweit gehen nicht auf ge\u00e4chtetes Kriegsmaterial zur\u00fcck, sondern auf konventionelle Waffen wie Maschinengewehre, Panzer und Bomben.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n                <span class=\"example-close-btn\" onclick=\"showExample(3)\">Close<\/span>\r\n            <\/div>\r\n        <\/div>\r\n    <\/div>\r\n\n<span class=\"et_bloom_bottom_trigger\"><\/span>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Bereits heute werden die Ziele der Kriegsgesch\u00e4fte-Initiative von privaten und \u00f6ffentlichen Akteuren in der Schweiz umgesetzt. Zahlreiche Pensionskassen haben sich [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":1075,"parent":14,"menu_order":10,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","spay_email":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1063"}],"collection":[{"href":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1063"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1063\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1077,"href":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1063\/revisions\/1077"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/14"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1075"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1063"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}