{"id":30,"date":"2020-09-06T14:54:44","date_gmt":"2020-09-06T14:54:44","guid":{"rendered":"https:\/\/dev.kgi.kpunkt.ch\/?page_id=30"},"modified":"2020-11-04T12:02:24","modified_gmt":"2020-11-04T12:02:24","slug":"nachhaltige-investitionen","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/darum-gehts\/nachhaltige-investitionen","title":{"rendered":"Nachhaltige Investitionen"},"content":{"rendered":"<p><b>Letztes Jahr wurden in der Schweiz 38% aller Investitionen nachhaltig angelegt. Seit einigen Jahren l\u00e4sst sich eine starke Zunahme von nachhaltigen Investitionen beobachten; so hat sich beispielsweise im Jahr 2019 der Anteil nachhaltiger Investitionen\u00a0 im Vergleich zum Vorjahr verdoppelt. Der Ausstieg aus Investitionen in Kriegsmaterial<\/b><b> ist problemlos umsetzbar und finanz<\/b><b>iell sogar vorteilhaft.<\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Ende Juni 2020 formulierte der Bundesrat das Ziel, die Schweiz zum f\u00fchrenden Standort f\u00fcr nachhaltige\u00a0<\/span>Finanzdienstleistungen machen zu wollen. Dabei schliesst sich der Bundesrat einem seit einigen Jahren beobachteten Trend an. Der Markt von nachhaltigen Angeboten w\u00e4chst stetig und es gibt zunehmen Fonds, welche Investitionen in Kriegsmaterial ausschliessen. Wer nachhaltig anlegt, muss dabei auch nicht mit einer kleineren Rendite rechnen, im Gegenteil. <strong>Eine Metaanalyse von 2015, bei der \u00fcber 2&#8217;200 Studien verglichen wurde, kam zum Schluss, dass in \u00fcber 90% der Studien die Rendite von nachhaltigen Anlageprodukten gr\u00f6sser oder zumindest gleich gross ausfiel wie bei Investitionen in den gesamten Markt.<\/strong> Nachhaltige Fonds weisen zudem aufgrund ihrer ver\u00e4nderten Zusammensetzung eine geringere Volatilit\u00e4t auf, weswegen sie auch tendenziell weniger empfindlich f\u00fcr B\u00f6rsencrashs sind. W\u00e4hrend der Coronakrise haben nachhaltige Anlagen, bei denen Kriterien in den Bereichen Umwelt, Soziales und gute Unternehmensf\u00fchrung positiv hervorstachen, bez\u00fcglich der Rendite vergleichsweise besser abgeschnitten.<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Auch die technische \u00dcberpr\u00fcfung und Umsetzbarkeit f\u00fcr ein Finanzinstitut ist heute ohne weiteres machbar: Dienstleister wie yoursri.com \u00fcberpr\u00fcfen ganze Dossiers, ohne dass die Versicherung oder die Bank selbst jede einzelne Firma, welche in einem Fonds indexiert ist, kontrollieren muss. Ein Ausstieg aus der R\u00fcstungsindustrie ist f\u00fcr den Schweizer Finanzplatz damit nicht nur ethisch geboten, sondern problemlos umsetzbar und f\u00fcr die Beteiligten sogar finanziell vorteilhaft.<\/span><\/p>\n<link rel=\"stylesheet\" href=\"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-content\/themes\/kgi\/style\/graph.css\">\n<script src=\"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-content\/themes\/kgi\/lib\/chartjs\/Chart.min.js\"><\/script>\n\n\n<canvas id=\"myChart\" width=\"100\"><\/canvas>\n\n<script>\nnew Chart(document.getElementById(\"myChart\"),{\n  \"type\":\"bar\",\n  \"data\":{\n    \"labels\":[\"2009\",\"2010\",\"2011\",\"2012\",\"2013\",\"2014\",\"2015\",\"2016\",\"2017\",\"2018\",\"2019\"],\n    \"datasets\":[{\n      \"label\":\"Investitionen in Mia. CHF\/Jahr\",\n      \"data\":[32.4,40.6,41.2,47.6,56.1,71.1,141.7,215,390.6,716.6,1163.3],\n      \"fill\":false,\n      \"backgroundColor\": \"rgba(204,38,51,0.1)\",\n      \"borderColor\": \"rgba(204,38,51,0.5)\",\n      \"borderWidth\": 1,\n      \"hoverBackgroundColor\": \"rgba(204,38,51,0.5)\",\n      \"hoverBorderColor\": \"rgba(204,38,51,1)\"}]},\n    \"options\":{}\n  }\n);\n<\/script>\n\n\n<span class=\"et_bloom_bottom_trigger\"><\/span>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Letztes Jahr wurden in der Schweiz 38% aller Investitionen nachhaltig angelegt. Seit einigen Jahren l\u00e4sst sich eine starke Zunahme von [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":305,"parent":14,"menu_order":9,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","spay_email":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/30"}],"collection":[{"href":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=30"}],"version-history":[{"count":23,"href":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/30\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1056,"href":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/30\/revisions\/1056"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/14"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media\/305"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=30"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}