{"id":841,"date":"2020-10-01T06:57:37","date_gmt":"2020-10-01T06:57:37","guid":{"rendered":"https:\/\/dev.kgiit.kpunkt.ch\/?page_id=841"},"modified":"2020-10-02T08:07:18","modified_gmt":"2020-10-02T08:07:18","slug":"impressum","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/commercibellici.ch\/impressum","title":{"rendered":"Impressum"},"content":{"rendered":"<p class=\"nobg\">B\u00fcndnis f\u00fcr ein Verbot von Kriegsgesch\u00e4ften<br \/>\nPostfach 1515<br \/>\n8031 Z\u00fcrich<br \/>\n<a class=\"contact__links\" href=\"mailto:iniziativa@commerci-bellici.ch\">iniziativa@commerci-bellici.ch<\/a><\/p>\n<div class=\"header-bg\">\n<h5>VERANTWORTLICH F\u00dcR DESIGN UND DEVELOPMENT<\/h5>\n<\/div>\n<p>Kreativ Kollektiv\u00a0<strong>K.<\/strong>\u00a0KlG<br \/>\nWeinbergstrasse 12<br \/>\nCH-8107 Buchs ZH<br \/>\n<a href=\"mailto:hoi@kpunkt.ch\">hoi@kpunkt.ch<\/a><br \/>\n<a href=\"http:\/\/kpunkt.ch\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">kpunkt.ch<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>B\u00fcndnis f\u00fcr ein Verbot von Kriegsgesch\u00e4ften Postfach 1515 8031 Z\u00fcrich iniziativa@commerci-bellici.ch VERANTWORTLICH F\u00dcR DESIGN UND DEVELOPMENT Kreativ Kollektiv\u00a0K.\u00a0KlG Weinbergstrasse 12 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/841"}],"collection":[{"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=841"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/841\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":865,"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/841\/revisions\/865"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=841"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}