{"id":28,"date":"2020-09-06T14:54:11","date_gmt":"2020-09-06T14:54:11","guid":{"rendered":"https:\/\/dev.kgi.kpunkt.ch\/?page_id=28"},"modified":"2020-10-15T09:43:46","modified_gmt":"2020-10-15T09:43:46","slug":"clima-e-armi","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/commercibellici.ch\/di-cosa-si-tratta\/clima-e-armi","title":{"rendered":"Clima e armi"},"content":{"rendered":"<p><strong>Suoli aridi, villaggi e citt\u00e0 distrutti, migrazioni dovute all\u2019innalzamento del livello del mare: la crisi climatica sar\u00e0 potenzialmente una causa di gravi conflitti. In realt\u00e0, una reale politica indirizzata alla sicurezza, dovrebbe innanzitutto preoccuparsi di prevenire la catastrofe climatica. Ma la realt\u00e0 \u00e8 diversa: la politica di sicurezza \u00e8 ancora intesa esclusivamente in termini di armamento e militarizzazione. Gli eserciti e le guerre sono tra le principali cause delle emissioni di gas serra, dell\u2019inquinamento da polveri sottili e dei disastri ambientali. <\/strong><\/p>\n<p>Gli eserciti di tutto il mondo causano enormi quantit\u00e0 di emissioni dannose per il clima. Secondo uno studio dell\u2019organizzazione non governativa Oil Change International, la guerra in Iraq avrebbe causato l\u2019emissione di 141 milioni di tonnellate di CO2 in soli quattro anni. Ci\u00f2 equivale alle emissioni di 25 milioni di automobili in un anno negli Stati Uniti. Anche in tempo di pace, gli eserciti distruggono ecosistemi ed avvelenano il suolo, inquinando e distruggendo il paesaggio.<\/p>\n<p>Le armi nucleari sono particolarmente distruttive. I soli test di armi nucleari sono direttamente responsabili della morte di circa 2,4 milioni di persone. Hiroshima e Nagasaki sono state quasi completamente distrutte dalle bombe atomiche sganciate durante la Seconda guerra mondiale. Ancora oggi, i sopravvissuti soffrono degli effetti a lungo termine della contaminazione radioattiva. Anche una piccola guerra nucleare limitata geograficamente, ad esempio tra India e Pakistan, causerebbe un livello cos\u00ec alto di particolato da innescare immediatamente un cambiamento climatico sostanziale. Le temperature si abbasserebbero drasticamente, causando un inverno nucleare. <strong>Nel 2018, la Svizzera ha investito 1044 dollari per persona residente in aziende produttrici di armi nucleari, importo che supera nettamente la media internazionale per quanto riguarda questo tipo di investimenti.<\/strong><\/p>\n<p>Inoltre, l\u2019esercito e le guerre richiedono enormi risorse finanziarie, di cui avremmo bisogno per risolvere la crisi climatica. Il disarmo potrebbe liberare grossi fondi per la protezione del clima e dell\u2019ambiente. Invece che nelle armi, le banche, le casse pensioni e le assicurazioni svizzere potrebbero investire in imprese rispettose dell\u2019ambiente.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Suoli aridi, villaggi e citt\u00e0 distrutti, migrazioni dovute all\u2019innalzamento del livello del mare: la crisi climatica sar\u00e0 potenzialmente una causa [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":302,"parent":14,"menu_order":8,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/28"}],"collection":[{"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=28"}],"version-history":[{"count":11,"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/28\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":892,"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/28\/revisions\/892"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/14"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media\/302"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=28"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}