{"id":322,"date":"2017-08-20T08:31:41","date_gmt":"2017-08-20T08:31:41","guid":{"rendered":"https:\/\/dev.kgi.kpunkt.ch\/?p=322"},"modified":"2020-09-17T08:31:58","modified_gmt":"2020-09-17T08:31:58","slug":"nationalbank-im-krieg","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/nationalbank-im-krieg","title":{"rendered":"Nationalbank im Krieg"},"content":{"rendered":"<p class=\"article__lead\"><strong>Wie die \u201eNZZ am Sonntag\u201c heute berichtet, hat die Schweizische Nationalbank (SNB) ihre Investitionen in US-Atomwaffenproduzenten weiter ausgebaut. Innerhalb eines Jahr stiegen die SNB-Anlagen von 757 Millionen auf \u00fcber 1,2 Milliarden US-Dollar. Dies macht die Kriegsgesch\u00e4fte-Initiative der GSoA und den Jungen Gr\u00fcnen immer wie dringlicher.<\/strong><\/p>\n<div class=\"article__paragraph\">\n<p>Die Menschen auf der Strasse verstehen nicht, weshalb die Schweizerischen Nationalbank Atomwaffenkonzerne mitfinanziert. Schon fast 60\u2019000 Unterschriften haben AktivistInnen innerhalb von vier Monaten bereits f\u00fcr die Kriegsgesch\u00e4fte-Initiativegesammelt. Die Initiative verlangt, dass unter anderem die SNB und Pensionskassen nicht mehr in Kriegsmaterialproduzenten investieren.<\/p>\n<p>Lewin Lempert, GSoA-Sekret\u00e4r, meint zu den neusten Zahlen: \u201eDie hohe Zahl von Unterschriften erh\u00f6ht den Druck auf die SNB. Es kann doch nicht sein, dass die SNB Waffen mitfinanziert, mit denen im Jemen-Krieg ZivilistInnen get\u00f6tet werden.\u201c<\/p>\n<\/div>\n<span class=\"et_bloom_bottom_trigger\"><\/span>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Wie die \u201eNZZ am Sonntag\u201c heute berichtet, hat die Schweizische Nationalbank (SNB) ihre Investitionen in US-Atomwaffenproduzenten weiter ausgebaut. Innerhalb eines [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","spay_email":""},"categories":[261],"tags":[],"jetpack_featured_media_url":"","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/322"}],"collection":[{"href":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=322"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/322\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":323,"href":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/322\/revisions\/323"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=322"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=322"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=322"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}