{"id":41,"date":"2020-09-06T14:58:42","date_gmt":"2020-09-06T14:58:42","guid":{"rendered":"https:\/\/dev.kgi.kpunkt.ch\/?page_id=41"},"modified":"2020-10-02T11:02:41","modified_gmt":"2020-10-02T11:02:41","slug":"faire-un-don","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/commercedeguerre.ch\/faire-un-don","title":{"rendered":"Faire un don"},"content":{"rendered":"<p>Le lobby de l\u2019armement va investir beaucoup d\u2019argent dans cette campagne de votation. C\u2019est pourquoi nous nous r\u00e9jouissons de chaque don qui nous permettra d\u2019y faire face. Vous pouvez faire un don en ligne (voir ci-dessous) ou \u00e0 l\u2019aide des coordonn\u00e9es bancaires suivantes:<\/p>\n<ul>\n<li>B\u00fcndnis f\u00fcr ein Verbot von Kriegsgesch\u00e4ften<\/li>\n<li>Postfach 2419, 3001 Bern<\/li>\n<li>IBAN: CH11 0900 0000 6134 2290 4<\/li>\n<\/ul>\n<div class=\"dds-widget-container\" data-widget=\"lema\"><\/div>\n<span class=\"et_bloom_bottom_trigger\"><\/span>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le lobby de l\u2019armement va investir beaucoup d\u2019argent dans cette campagne de votation. C\u2019est pourquoi nous nous r\u00e9jouissons de chaque [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":288,"parent":0,"menu_order":15,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/commercedeguerre.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/41"}],"collection":[{"href":"https:\/\/commercedeguerre.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/commercedeguerre.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/commercedeguerre.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/commercedeguerre.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=41"}],"version-history":[{"count":11,"href":"https:\/\/commercedeguerre.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/41\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":854,"href":"https:\/\/commercedeguerre.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/41\/revisions\/854"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/commercedeguerre.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media\/288"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/commercedeguerre.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=41"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}