{"id":933,"date":"2020-11-09T15:11:52","date_gmt":"2020-11-09T15:11:52","guid":{"rendered":"https:\/\/commercibellici.ch\/?p=933"},"modified":"2020-11-09T15:11:52","modified_gmt":"2020-11-09T15:11:52","slug":"ampia-alleanza-a-sostegno-delliniziativa-contro-i-commerci-bellici","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/commercibellici.ch\/ampia-alleanza-a-sostegno-delliniziativa-contro-i-commerci-bellici","title":{"rendered":"Ampia alleanza a sostegno dell\u2019iniziativa contro i commerci bellici"},"content":{"rendered":"<p><em style=\"font-weight: 400;\">L\u2019iniziativa contro i commerci bellici, che verr\u00e0 votata il 29 novembre, gode di un ampio sostegno nella societ\u00e0 civile. Pi\u00f9 di 40 organizzazioni sostengono il s\u00ec all\u2019iniziativa. L\u2019iniziativa vuole fermare il finanziamento della produzione di materiale bellico e sta raccogliendo sostegno anche negli ambienti ecclesiastici. \u00a0<\/em><\/p>\n<p>L\u2019iniziativa lanciata dal GSsE e dai Giovani Verdi \u00e8 stata sostenuta sin dall\u2019inizio della raccolta firme da varie organizzazioni. Nelle ultime settimane, questa alleanza \u00e8 ancora cresciuta: il divieto di finanziare i produttori di materiale bellico muove le persone. J\u00fcrg Liechti-M\u00f6ri, pastore e presidente della comunit\u00e0 ecclesiastica evangelica riformata, pensa che come cristiani non si possa proclamare la pace e allo stesso tempo tollerare che il denaro della propria casse pensione venga investito nel commercio bellico: \u201cIl nostro denaro dovrebbe servire la pace, non la guerra!\u201d.<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\">In caso di accettazione dell\u2019iniziativa, gli istituti finanziari come la Banca nazionale svizzera o le casse pensioni non potranno pi\u00f9 investire in aziende produttrici di materiale bellico. \u201cNon finanziando i produttori, si impedisce la produzione di armi e di conseguenza il loro uso in guerra. L\u2019iniziativa contro i commerci bellici \u00e8 un passo importante verso una comunit\u00e0 globale pacifica\u201d, afferma Felix Gnehm di Solidar Suisse. Sylvia Valentin di terres des hommes svizzera aggiunge: \u201cDue delle pi\u00f9 importanti cause di migrazione sono la guerra e la violenza. Il ruolo dei produttori di armi viene spesso trascurato. Con l\u2019iniziativa contro i commerci bellici, la Svizzera non finanzier\u00e0 pi\u00f9 la produzione di armi che causano queste migrazioni.\u201d<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\">Nonostante stia per entrare in vigore un trattato contro la prolificazione delle armi nucleari, gli istituti finanziari svizzeri continuano a investire nella produzione di armi nucleari. Annette Willi dell\u2019ICAN, che ha lanciato questo trattato, non ne capisce le ragioni: \u201cLe armi nucleari hanno un solo obbiettivo: causare quanta pi\u00f9 sofferenza e morte possibile. Che il denaro delle nostre casse pensioni venga utilizzato per la produzione di queste armi \u00e8 inaccettabile e deve cambiare immediatamente.\u201d<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\">I proponenti dell\u2019iniziativa guardano con fiducia alla rimanente campagna elettorale. Ogni settimana si aggiungono nuove organizzazioni all\u2019alleanza: l\u2019iniziativa ha toccato un tasto dolente riguardante il business delle armi.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>L\u2019iniziativa contro i commerci bellici, che verr\u00e0 votata il 29 novembre, gode di un ampio sostegno nella societ\u00e0 civile. Pi\u00f9 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[261],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/933"}],"collection":[{"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=933"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/933\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":934,"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/933\/revisions\/934"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=933"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=933"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=933"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}