[{"id":914,"date":"2020-11-01T00:39:56","date_gmt":"2020-11-01T00:39:56","guid":{"rendered":"https:\/\/commercibellici.ch\/?page_id=914"},"modified":"2020-11-01T00:39:56","modified_gmt":"2020-11-01T00:39:56","slug":"calcolatore","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/commercibellici.ch\/calcolatore","title":{"rendered":"Quanti soldi hai investito nell\u2019industria delle armi?"},"content":{"rendered":"<br><br><div style='background:lightgrey;border-radius:5px;padding:25px;max-width:800px'><div id=\"pk_known_wrapper\">\n\t<b>Sai presso quale cassa pensione sei assicurata\/o?<\/b><br>\n\t<label><input type=\"radio\" name=\"pk_known\" value=\"Y\" checked=false required>S\u00ec<\/label>&nbsp;&nbsp;\n\t<label><input type=\"radio\" name=\"pk_known\" value=\"N\" checked=false required>No<\/label>\n<\/div>\n\n<div id=\"pk_name_wrapper\" style=\"display:none\">\n\t<b>Qual \u00e8 la tua cassa pensione?<\/b><br>\n\t<label><input type=\"radio\" name=\"pk_name\" value=\"0.00526\" checked=\"checked\" required>Altre casse pensioni<\/label><br>\n\t<label><input type=\"radio\" name=\"pk_name\" value=\"0.0\" required>Fondazione Abendrot<\/label><br>\n\t<label><input type=\"radio\" name=\"pk_name\" value=\"0.0\" required>Cassa pensione Nest<\/label><br>\n\t<label><input type=\"radio\" name=\"pk_name\" value=\"0.018\" required>Cassa pensione della citt\u00e0 di Berna<\/label><br>\n\t<label><input type=\"radio\" name=\"pk_name\" value=\"0.002\" required>Cassa pensione della Posta<\/label><br>\n\t<label><input type=\"radio\" name=\"pk_name\" value=\"0.003\" required>Publica \/ Cassa pensione della confederazione<\/label><br>\n\t<label><input type=\"radio\" name=\"pk_name\" value=\"0.004\" required>Cassa pensione del cantone di Berna (BPK)<\/label><br>\n\t<label><input type=\"radio\" name=\"pk_name\" value=\"0.006\" required>Cassa pensione della citt\u00e0 di Winterthur<\/label><br>\n\t<label><input type=\"radio\" name=\"pk_name\" value=\"0.0013\" required>Cassa pensione Swisscom<\/label><br>\n\t<label><input type=\"radio\" name=\"pk_name\" value=\"0.003\" required>Cassa pensione delle FFS<\/label><br><br>\n\t<small>Ogni cassa pensione ha strategie di investimento diverse. Solo in pochi casi le casse pensioni rivelano quanto denaro investono in materiale bellico. Esistono casse pensioni che non investono denaro in societ\u00e0 di armamenti, come ne esistono altre che investono il 2% del patrimonio in questo settore. La media \u00e8 dello 0.5%.<\/small><br>\n<\/div>\n\n<div id=\"pk_amount_known_wrapper\" style=\"display:none\">\n\t<b>Sai qual \u00e8 il suo capitale della casse pensioni?<\/b><br>\n\t<label><input type=\"radio\" name=\"pk_amount_known\" value=\"Y\" required>S\u00ec<\/label>&nbsp;&nbsp;\n\t<label><input type=\"radio\" name=\"pk_amount_known\" value=\"N\" required>No<\/label>\n<\/div>\n\n<div id=\"pk_amount_wrapper\" style=\"display:none\">\n\t<b>Qual \u00e8 il suo capitale della casse pensioni?<\/b><br>\n\t<input style=\"appearance:auto\" id=\"pk_amount\" type=\"number\" autocomplete=\"off\" oninput=\"this.value=this.value.replace(\/[^0-9]\/g,'');\">\n\t<div class=\"header-bg\">\n\t\t<h4 type=\"button\" style=\"margin-top:10px\" id=\"pk_calculate\">Calcolare<\/h4>\n\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n<div id=\"pk_result\" style=\"display:none\">\n\t<br><br>\n\t<table style=\"border-spacing:2px;\">\n\t<tr><td style=\"text-align:right;padding-right:15px\">Parte di commerci bellici del suo capitale della casse pensioni<sup><small>1<\/small><\/sup>:<\/td><td style=\"text-align:right; min-width:110px\">&nbsp;&nbsp;<b><span id=\"pk_sum\">767.10<\/span> CHF<\/b> <\/td><\/tr>\n\t<tr><td style=\"text-align:right;padding-right:15px\">Parte del volume d\u2019investimento della Banca nazionale<sup><small>2<\/small><\/sup>:<\/td><td style=\"text-align:right; min-width:110px\">&nbsp;&nbsp;<b>257 CHF<\/b> <\/td><\/tr>\n\t<tr><td style=\"text-align:right;padding-right:15px\">Parte del suo fondo di compensazione dell\u2019AVS<sup><small>3<\/small><\/sup>:<\/td><td style=\"text-align:right;border-bottom: 1px solid black;min-width:110px\">&nbsp;&nbsp;<b>26 CHF<\/b> <\/td><\/tr> \n\t<tr><td style=\"text-align:right;padding-right:15px\"><b>Totale investito nei materiali bellici<\/b><\/td><td style=\"text-align:right;border-bottom: 4px double black;\">&nbsp;&nbsp;<b><span id=\"total_sum\">1'031.65<\/span> CHF<\/b> <\/td><\/tr>\n\t<tr><td>&nbsp;&nbsp;<\/td><td>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<\/td><\/tr>\n\t<tr style=\"margin-top:15px;padding-right:15px\"><td style=\"text-align:right;\">Quanto hai perso negli ultimi 12 mesi perch\u00e9 il tuo patrimonio non \u00e8 stato investito in modo sostenibile<sup><small>4<\/small><\/sup>:<\/td><td style=\"text-align:right;border-bottom: 4px double black; min-width:110px\">&nbsp;&nbsp;<b><span id=\"lost_money\">1'031.65<\/span> CHF<\/b> <\/td><\/tr>\n\t<\/table>\n\t<br><br>\n\t<div id=\"surprise\" style=\"display:none\">\n\t\t<h3>Sei sorpresa\/o che cos\u00ec tanta ricchezza sia investita nella produzione di materiale bellico?<\/h3><br>\n\t\tCi sono tre cose che puoi fare per aiutare:<br><br>\n\t\t<ol style=\"margin-left:20px;list-style-type: decimal\">\n\t\t<li><b>Condividi, condividi, condividi<\/b><br>\n\t\tQuasi nessuno sa quanto denaro venga destinato alla produzione di armi. Aiutaci a cambiare questa situazione, condividendo su Facebook e WhatsApp:\n\t\t<div class=\"header-bg\">\n\t\t\t<a id=\"fb-link\" style=\"margin-top:5px; background:linear-gradient(to bottom, #007dc1 5%, #0061a7 100%); background-color:#007dc1; border-radius:3px; border:1px solid #124d77; display:inline-block; cursor:pointer; color:#ffffff; font-family:Arial; font-size:14px; padding:6px 24px; text-decoration:none; min-width:210px;text-align: center;\"\n\t\t\t\thref=\"https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php?u=<?=get_permalink()?>\">Condividi su Facebook<\/a><br>\n\t\t\t<a id=\"wa-link\" style=\"margin-top:5px; background-color:#44c767; border-radius:3px; border:1px solid #18ab29; display:inline-block; cursor:pointer; color:black; font-family:Arial; font-size:14px; padding:6px 24px; text-decoration:none; min-width:210px;text-align: center \" href=\"https:\/\/twitter.com\/home?status=https:\/\/anid.ch \">Condividi su WhatsApp<\/a><br>\n\t\t\t<a id=\"tw-link\" style=\"margin-top:5px; background-color:#33bdef; border-radius:3px; border:1px solid #057fd0; display:inline-block; cursor:pointer; color:black; font-family:Arial; font-size:14px; padding:6px 24px; text-decoration:none; min-width:210px;text-align: center \"\n\t\t\t\thref=\"https:\/\/anid.ch \">Condividi su Twitter<\/a><br><br>\n\t\t<\/div><\/li>\n\t\t<li class=\"li-donation\"><b>Donare, donare, donare<\/b><br>\n\t\tUna campagna di voto costa un sacco di soldi. Aiutaci a raggiungere il maggior numero di persone possibile!<br>\n\t\t<a id=\"donation-link\" style=\"margin-top:5px;box-shadow: 0px 1px 0px 0px rgb(204, 38, 51); background-color:rgb(204, 38, 51); border-radius:3px; border:1px solid rgb(204, 38, 51); display:inline-block; cursor:pointer; color:white; font-family:Arial; font-size:14px; padding:6px 24px; text-decoration:none; min-width:210px;text-align: center \" href=\"\/donare\">Donare<\/a><br><br><\/li>\n\t\t<li><b>Votare, votare, votare<\/b><br>\n\t\tNon appena avrai ricevuto il materiale, non dimenticarti di votare S\u00cc!<\/li>\n\t\t<\/ol>\n\t\t<br><br><br><br>\n\t\t<small>\n\t\t<b style=\"color:grey\">I dettagli del calcolo<\/b>\n\t\t<ol>\n\t\t<li style=\"color:grey;list-style-type: decimal;margin-left:15px\">Investimenti delle casse pensioni svizzere in azioni estere: <a href=\"https:\/\/www.bfs.admin.ch\/bfs\/de\/home\/statistiken\/soziale-sicherheit\/berufliche-vorsorge.assetdetail.14275920.html\" target=\"_blank\">200'940 milioni fr.<\/a><br>\nDi questi, vengono investiti negli armamenti: <a href=\"https:\/\/www.faire-fonds.info\/2020\/02\/07\/fonds-im-fokus-2-msci-world-etfs-teil-1\" target=\"_blank\">2.63%<\/a><br>\nNumero di persone adulte in Svizzera: 6'888'835<\/li>\n\t\t<li style=\"color:grey;list-style-type: decimal;margin-left:15px\"> Investimenti della BNS in armamenti: 1'957 mio USD [Studio di Profundo] = 1'769 Mio fr.  (da xe.com, 25.10.2020)<br>\nNumero di persone adulte in Svizzera: 6'888'835<\/li>\n\t\t<li style=\"color:grey;list-style-type: decimal;margin-left:15px\">Fondi di compensazione AVS: totale attivo: <a href=\"https:\/\/www.compenswiss.ch\/asset\/de\/?page_name=AvsAssAsset#AssetDetail\" target=\"_blank\">36'011 Mio CHF<\/a><br>\nDi cui in azioni: <a href=\"https:\/\/www.compenswiss.ch\/asset\/de\/?page_name=AvsAssAsset#AssetDetail\" target=\"_blank\">22.27%<\/a><br>\nDi cui in azioni estere: <a href=\"https:\/\/www.compenswiss.ch\/asset\/de\/?page_name=AvsAssAsset#AssetDetail\" target=\"_blank\">86.27%<\/a><br>\nDi cui in azioni di industrie degli armamenti:  <a href=\"https:\/\/www.bfs.admin.ch\/bfs\/de\/home\/statistiken\/soziale-sicherheit\/berufliche-vorsorge.assetdetail.14275920.html\" target=\"_blank\">2.63%<\/a><\/li>\n\t\t<li style=\"color:grey;list-style-type: decimal;margin-left:15px\">Il presupposto di base \u00e8 che le casse pensioni investono denaro nei fondi indicizzati standard. Se confrontiamo la performance del fondo sostenibile MSCI SRI con il fondo MSCI World, si arriva a una differenza di redditivit\u00e0 del 6.36%.<\/li>\n\t\t<\/ol>\n\t\t<\/small>\n\t\t\n\t<\/div>\n<\/div>\n<script>\n\n\tjQuery(function () {\n\t\t\n\t\tfunction formatNumber(num) {\n\t\t\treturn num.toString().replace(\/(\\d)(?=(\\d{3})+(?!\\d))\/g, \"$1'\")\n\t\t}\n\t\t\n\t\tfunction calculate_sum(){\n\t\t\tpercent_pk = parseFloat(jQuery(\"#pk_name_wrapper input[data-rechner='pick']\").val());\n\t\t\tif(isNaN(percent_pk)){\n\t\t\t\tpercent_pk = 0.00526;\n\t\t\t}\n\t\t\tsum_pk = Math.round(percent_pk * parseInt(jQuery(\"#pk_amount\").val()));\n\t\t\tif(isNaN(sum_pk)){\n\t\t\t\tsum_pk = 767;\n\t\t\t}\n\t\t\tlost_money = Math.round(parseInt(jQuery(\"#pk_amount\").val()) * 0.0106848);\n\t\t\ttotal_sum = Math.round(sum_pk + 283);\n\t\t\tjQuery(\"#pk_sum\").html(formatNumber(sum_pk));\n\t\t\tjQuery(\"#total_sum\").html(formatNumber(total_sum));\n\t\t\tjQuery(\"#lost_money\").html(formatNumber(lost_money));\t\n\t\t\tjQuery(\"#pk_amount_wrapper\").hide();\n\t\t\tjQuery(\"#pk_result\").show();\n\t\t\tjQuery(\"#surprise\").delay(1500).fadeIn();\n\t\t\tpermlink = window.location.protocol + '\/\/' + window.location.hostname + window.location.pathname + '?sum=' + total_sum;\n\t\t\tjQuery(\"#fb-link\").attr('href', 'https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php?u=' + encodeURI(permlink));\n\t\t\tif(window.location.hostname == \"commercedeguerre.ch\"){\n\t\t\t\tjQuery(\"#tw-link\").attr('href', 'https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=' + encodeURI(permlink) + '&text=' + total_sum + '%20CHF%20issus%20de%20ma%20fortune%20sont%20investis%20dans%20des%20entreprises%20d%E2%80%99armement%20-%20malgr%C3%A9%20moi.%20Calculez%20votre%20montant.');\n\t\t\t\tjQuery(\"#wa-link\").attr('href', 'https:\/\/wa.me\/?text=' + total_sum + '%20CHF%20issus%20de%20ma%20fortune%20sont%20investis%20dans%20des%20entreprises%20d%E2%80%99armement%20-%20malgr%C3%A9%20moi.%20Calculez%20votre%20montant%20%3A%20' + encodeURI(permlink));\n\t\t\t} else if (window.location.hostname == \"commercibellici.ch\"){\n\t\t\t\tjQuery(\"#tw-link\").attr('href', 'https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=' + encodeURI(permlink) + '&text=' + total_sum + '%20franchi%20del%20mio%20patrimonio%20vengono%20investiti%20nell%E2%80%99industria%20degli%20armamenti%20contro%20la%20mia%20volont%C3%A0.%20Calcola%20qui%20il%20tuo%20ammontare.');\n\t\t\t\tjQuery(\"#wa-link\").attr('href', 'https:\/\/wa.me\/?text=' + total_sum + '%20franchi%20del%20mio%20patrimonio%20vengono%20investiti%20nell%E2%80%99industria%20degli%20armamenti%20contro%20la%20mia%20volont%C3%A0.%20Calcola%20qui%20il%20tuo%20ammontare%3A%20' + encodeURI(permlink));\n\t\t\t} else {\n\t\t\t\tjQuery(\"#tw-link\").attr('href', 'https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=' + encodeURI(permlink) + '&text=' + total_sum + '%20CHF%20meines%20Geldes%20sind%20in%20R%C3%BCstungsfirmen%20investiert%20-%20gegen%20meinen%20Willen.%20Berechne%20hier%20Deinen%20Wert%3A%20');\n\t\t\t\tjQuery(\"#wa-link\").attr('href', 'https:\/\/wa.me\/?text=' + total_sum + '%20CHF%20meines%20Geldes%20sind%20in%20R%C3%BCstungsfirmen%20investiert%20-%20gegen%20meinen%20Willen.%20Berechne%20hier%20Deinen%20Wert%3A%20' + encodeURI(permlink));\n\t\t\t}\n\t\t}\n\t\t\n\t\tif(window.location.search != null &&window.location.search.indexOf(\"sp\") > 0){\n\t\t\tjQuery(\".et-menu li.button, .li-donation\").hide();\n\t\t\tif(window.location.hostname == \"kriegsgeschaefte.ch\"){\n\t\t\t\tlang = \"\";\n\t\t\t} else {\n\t\t\t\tlang = \"_fr\";\n\t\t\t}\n\t\t\tjQuery(\"#mobile-head-menu .et_pb_menu__logo-wrap, #main-head-menu .et_pb_menu__logo-wrap\").prepend('<img src=\"https:\/\/www.sp-ps.ch\/sites\/all\/themes\/sp_ps\/logo' + lang + '.png\" width=\"50\" style=\"margin-right:15px\">');\n\t\t}\n\t\t\n\t\tjQuery(\"input\").each(function() {\n  \t\t\tthis.checked = false;\n\t\t});\n\t\n\t\tjQuery(\"input[name='pk_known']\").click(function() {\n  \t\t\tjQuery(\"#pk_known_wrapper\").hide();\n  \t\t\tif(this.value == \"N\"){\n\t\t\t\tjQuery(\"#pk_amount_known_wrapper\").show();\n\t\t\t} else {\n\t  \t\t\tjQuery(\"#pk_name_wrapper\").show();\n\t\t\t}\n\t\t});\n\t\tjQuery(\"input[name='pk_name']\").change(function() {\n\t\t\tjQuery(this).attr('data-rechner','pick');\n\t\t\tjQuery(\"#pk_name_wrapper\").hide();\n\t\t\tjQuery(\"#pk_amount_known_wrapper\").show();\n\t\t});\n\t\tjQuery(\"input[name='pk_amount_known']\").change(function() {\n  \t\t\tjQuery(\"#pk_amount_known_wrapper\").hide();\n\t\t\tif(this.value == \"N\"){\n\t\t\t\tjQuery(\"#pk_result\").show();\n\t\t\t\tjQuery(\"#pk_amount\").val(145717);\n\t\t\t\tcalculate_sum();\n\t\t\t} else {\n\t\t\t\tjQuery(\"#pk_amount_wrapper\").show();\n\t\t\t}\n\t\t});\n\t\tjQuery(\"#pk_calculate\").click(function() {\n\t\t\tcalculate_sum();\n\t\t});\n\t});\n<\/script>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":6,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/914"}],"collection":[{"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/6"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=914"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/914\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":915,"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/914\/revisions\/915"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=914"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":841,"date":"2020-10-01T06:57:37","date_gmt":"2020-10-01T06:57:37","guid":{"rendered":"https:\/\/dev.kgiit.kpunkt.ch\/?page_id=841"},"modified":"2020-10-02T08:07:18","modified_gmt":"2020-10-02T08:07:18","slug":"impressum","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/commercibellici.ch\/impressum","title":{"rendered":"Impressum"},"content":{"rendered":"<p class=\"nobg\">B\u00fcndnis f\u00fcr ein Verbot von Kriegsgesch\u00e4ften<br \/>\nPostfach 1515<br \/>\n8031 Z\u00fcrich<br \/>\n<a class=\"contact__links\" href=\"mailto:iniziativa@commerci-bellici.ch\">iniziativa@commerci-bellici.ch<\/a><\/p>\n<div class=\"header-bg\">\n<h5>VERANTWORTLICH F\u00dcR DESIGN UND DEVELOPMENT<\/h5>\n<\/div>\n<p>Kreativ Kollektiv\u00a0<strong>K.<\/strong>\u00a0KlG<br \/>\nWeinbergstrasse 12<br \/>\nCH-8107 Buchs ZH<br \/>\n<a href=\"mailto:hoi@kpunkt.ch\">hoi@kpunkt.ch<\/a><br \/>\n<a href=\"http:\/\/kpunkt.ch\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">kpunkt.ch<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>B\u00fcndnis f\u00fcr ein Verbot von Kriegsgesch\u00e4ften Postfach 1515 8031 Z\u00fcrich iniziativa@commerci-bellici.ch VERANTWORTLICH F\u00dcR DESIGN UND DEVELOPMENT Kreativ Kollektiv\u00a0K.\u00a0KlG Weinbergstrasse 12 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/841"}],"collection":[{"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=841"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/841\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":865,"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/841\/revisions\/865"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=841"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":811,"date":"2020-09-30T07:11:43","date_gmt":"2020-09-30T07:11:43","guid":{"rendered":"https:\/\/dev.kgiit.kpunkt.ch\/?page_id=811"},"modified":"2020-10-02T11:11:42","modified_gmt":"2020-10-02T11:11:42","slug":"protezione-dei-dati","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/commercibellici.ch\/protezione-dei-dati","title":{"rendered":"Protezione dei dati"},"content":{"rendered":"<p>Questo sito non utilizza i dati personali per la tracciabilit\u00e0 degli utenti e per l\u2019analisi dei loro comportamenti. Non solo non raccogliamo i dati personali e non facciamo un\u2019analisi del comportamento degli utenti, non permettiamo di farlo neanche a Google, Facebook eccetera (al contrario della maggior parte dei siti). Ci\u00f2 significa fondamentalmente che nessun terzo pu\u00f2 sapere cosa fai sul nostro sito. Nonostante questo, affinch\u00e9 il sito possa arrivare da noi a te, numerosi terzi sono coinvolti, ad esempio il tuo internet provider. Quello che questi terzi fanno con i tuoi dati \u00e8 al di fuori del nostro controllo.<\/p>\n<p>Utilizziamo cookies solo per motivi tecnici, in particolare per proteggerci dalle\u00a0<a href=\"https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Cross-site_request_forgery\">Cross-Site-Request Forgeries<\/a>. Utilizziamo i cookies soltanto quando gli utenti compilano un modulo sul sito.<\/p>\n<p>Quando compilate dei moduli sul sito, le vostre risposte vengono memorizzate sul server e collegate all\u2019indirizzo IP da cui avete compilato il modulo. A seconda del modulo che avete compilato, questi dati vengono poi ulteriormente elaborati. Ad esempio, se ordinate del materiale noi trasmettiamo l\u2019indirizzo al servizio postale in modo che possa consegnarvi il materiale. Se vi iscrivete alla Newsletter, il vostro indirizzo e-mail sar\u00e0 trasmesso a un servizio esterno per l\u2019invio \u2013 nella maggior parte dei casi si tratta di <a href=\"https:\/\/mailchimp.com\/legal\/privacy\/\">Mailchimp<\/a>. Mailchimp \u00e8 utilizzato da molte organizzazioni e, pur avendo sede negli Stati Uniti, rispetta le leggi svizzere sulla privacy. Le leggi svizzere sulla privacy non sono fra le migliori, questo significa che Mailchimp pu\u00f2 utilizzare i vostri dati, ma anche che potete sempre richiedere a Mailchimp di conoscere le informazioni che memorizzano su di voi.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Questo sito non utilizza i dati personali per la tracciabilit\u00e0 degli utenti e per l\u2019analisi dei loro comportamenti. Non solo [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/811"}],"collection":[{"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=811"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/811\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":821,"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/811\/revisions\/821"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=811"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":350,"date":"2020-09-17T09:10:02","date_gmt":"2020-09-17T09:10:02","guid":{"rendered":"https:\/\/dev.kgi.kpunkt.ch\/?page_id=350"},"modified":"2020-10-02T08:09:52","modified_gmt":"2020-10-02T08:09:52","slug":"download","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/commercibellici.ch\/partecipare\/download","title":{"rendered":"Download"},"content":{"rendered":"<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Argomenti:\u00a0<\/strong><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Argomentario_IT.pdf\">Argomentario<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/Argumentarium_lang.pdf\">Argomentario (TED)\u00a0<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/Die-haeufigsten-Fragen.pdf\">Le domande pi\u00f9 frequenti (TED)<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Materiale grafico:<\/strong><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/Panzer_Logo.pdf\">Logo<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/plakat-panzer-gefaltet-hgneutral-it.pdf\">Cartellone<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/01-falz-flyer-a5-it.pdf\">Volantino<\/a><\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp; Argomenti:\u00a0 Argomentario Argomentario (TED)\u00a0 Le domande pi\u00f9 frequenti (TED) &nbsp; Materiale grafico: Logo Cartellone Volantino<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":373,"parent":39,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/350"}],"collection":[{"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=350"}],"version-history":[{"count":11,"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/350\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":874,"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/350\/revisions\/874"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/39"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media\/373"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=350"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":348,"date":"2020-09-17T09:08:51","date_gmt":"2020-09-17T09:08:51","guid":{"rendered":"https:\/\/dev.kgi.kpunkt.ch\/?page_id=348"},"modified":"2020-10-15T09:46:00","modified_gmt":"2020-10-15T09:46:00","slug":"ordinare-materiale","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/commercibellici.ch\/partecipare\/ordinare-materiale","title":{"rendered":"Ordinare materiale"},"content":{"rendered":"<p><script>\nwindow.location.href=\"https:\/\/campaigningforpeace.typeform.com\/to\/j6APbzyH\";\n<\/script><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":3,"featured_media":372,"parent":39,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/348"}],"collection":[{"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=348"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/348\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":896,"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/348\/revisions\/896"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/39"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media\/372"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=348"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":345,"date":"2020-09-17T09:08:13","date_gmt":"2020-09-17T09:08:13","guid":{"rendered":"https:\/\/dev.kgi.kpunkt.ch\/?page_id=345"},"modified":"2020-10-15T09:46:40","modified_gmt":"2020-10-15T09:46:40","slug":"volantinaggi-nelle-bucalettere","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/commercibellici.ch\/partecipare\/volantinaggi-nelle-bucalettere","title":{"rendered":"Volantinaggi nelle bucalettere"},"content":{"rendered":"<p>L&#8217;iniziativa contro i commerci bellici non pu\u00f2 attingere ad un enorme budget per la propria campagna &#8211; ma abbiamo te! La nostra risorsa pi\u00f9 importante sono le innumerevoli persone che vogliono impegnarsi per un mondo pi\u00f9 pacifico e sostenere l&#8217;iniziativa. Insieme vogliamo distribuire pi\u00f9 di mezzo milione di volantini nelle bucalettere della Svizzera!<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/karte.kriegsgeschaefte.ch\/\">Su questa mappa<\/a> puoi trovare tutte le azioni-volantinaggi che si svolgono nella tua zona. Cliccando sul simbolo, riceverai tutte le informazioni importanti sulle azioni-volantinaggi. Se te stesso vuoi organizzare un&#8217;azione di volantinaggio, puoi cliccare sul simbolo nell&#8217;angolo sinistro della mappa e aggiungere un nuovo evento.<\/p>\n<p>Vuoi ordinare dei volantini o contattare un comitato regionale della tua zona? Invia un&#8217;e-mail <a href=\"mailto:louisa@kriegsgeschaefte.ch\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">alla segreteria della campagna!<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>L&#8217;iniziativa contro i commerci bellici non pu\u00f2 attingere ad un enorme budget per la propria campagna &#8211; ma abbiamo te! [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":371,"parent":39,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/345"}],"collection":[{"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=345"}],"version-history":[{"count":13,"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/345\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":897,"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/345\/revisions\/897"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/39"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media\/371"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=345"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":12,"date":"2020-09-06T14:48:51","date_gmt":"2020-09-06T14:48:51","guid":{"rendered":"https:\/\/dev.kgi.kpunkt.ch\/?page_id=12"},"modified":"2020-09-30T08:28:08","modified_gmt":"2020-09-30T08:28:08","slug":"home","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/commercibellici.ch\/","title":{"rendered":"Home"},"content":{"rendered":"<h1>L\u2019INIZIATIVA<\/h1>\n<p><strong>\u2026 <\/strong><strong>e\u0300 un primo passo verso un mondo pi\u00f9 pacifico<br \/>\n<\/strong>I commerci bellici prosperano e attirano investimenti anche dalla Svizzera. Investendo meno soldi in questo settore, si produrranno meno armi che causano sofferenza e morte.<\/p>\n<p><strong>\u2026 <\/strong><strong>difende la neutralit\u00e0 della Svizzera e rafforza la nostra credibilit\u00e0<br \/>\n<\/strong>In quanto paese neutrale con una lunga tradizione umanitaria, la Svizzera si impegna per i diritti umani, la pace e la ricerca di soluzioni diplomatiche. Allo stesso tempo miliardi di soldi svizzeri vengono investiti in guerre e armi: una contraddizione alla quale dobbiamo porre fine.<\/p>\n<p><strong>\u2026<\/strong><strong>combatte le cause della migrazione forzata<br \/>\n<\/strong>Milioni di persone sono costrette a lasciare la propria patria a causa di conflitti armati. L\u2019iniziativa punta a ridurre questi conflitti diminuendo il numero di armi in circolazione nelle regioni instabili.<\/p>\n<p><strong>\u2026<\/strong><strong>e\u0300 ragionevole per l\u2019economia<br \/>\n<\/strong>Gli investimenti sostenibili sono redditizi, soprattutto sul lungo termine. Ecco perch\u00e9 gi\u00e0 oggigiorno molte imprese attive nel settore della finanza puntano su investimenti etici.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>L\u2019INIZIATIVA \u2026 e\u0300 un primo passo verso un mondo pi\u00f9 pacifico I commerci bellici prosperano e attirano investimenti anche dalla [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"templates\/t_home.php","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/12"}],"collection":[{"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12"}],"version-history":[{"count":24,"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/12\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":826,"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/12\/revisions\/826"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":14,"date":"2020-09-06T14:50:10","date_gmt":"2020-09-06T14:50:10","guid":{"rendered":"https:\/\/dev.kgi.kpunkt.ch\/?page_id=14"},"modified":"2020-10-01T07:58:16","modified_gmt":"2020-10-01T07:58:16","slug":"di-cosa-si-tratta","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/commercibellici.ch\/di-cosa-si-tratta","title":{"rendered":"Di cosa si tratta"},"content":{"rendered":"<p><strong>Guerre e conflitti armati infuriano in tutto il mondo. Molti di questi conflitti si perdono nella giungla mediatica, ma divengono visibili guardando ai fatturati delle industrie degli armamenti: il business della morte \u00e8 in piena crescita. L\u2019iniziativa contro i commerci bellici vuole evitare che la Svizzera sia coinvolta in questo tipo di attivit\u00e0.<\/strong><\/p>\n<p>Nel 2019 ci sono stati 152 conflitti armati nel mondo. In totale sono morte 75&#8217;600 persone, mentre molte di pi\u00f9 sono state ferite e sfollate. Le armi utilizzate in questi conflitti sono prodotte da aziende di tutto il mondo. Il materiale bellico viene spesso venduto direttamente ai partecipanti al conflitto, oppure giunge nelle zone di guerra per vie traverse.<\/p>\n<p>Prima che le industrie di armamenti possano produrre armi, hanno bisogno di finanziamenti. Ed \u00e8 qui che la Svizzera entra in gioco: il mercato finanziario svizzero \u00e8 una delle maggiori piazze finanziarie del mondo e custodisce un quarto dei patrimoni mondiali. Allo stesso tempo, in Svizzera non esiste quasi nessuna norma che definisca in che settori si possa investire e in quali meno. Di conseguenza, istituzioni finanziarie come la Banca nazionale Svizzera, Credit Suisse e UBS hanno investito nel 2018 almeno nove miliardi di dollari nella produzione di armi nucleari, ovvero circa 1&#8217;044 dollari per ogni persona residente in Svizzera.<\/p>\n<p>Non possiamo andare avanti cos\u00ec! Con l\u2019iniziativa contro i commerci bellici chiuderemo il rubinetto alle industrie che si occupano di armamenti.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Guerre e conflitti armati infuriano in tutto il mondo. Molti di questi conflitti si perdono nella giungla mediatica, ma divengono [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":300,"parent":0,"menu_order":1,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/14"}],"collection":[{"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14"}],"version-history":[{"count":13,"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/14\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":856,"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/14\/revisions\/856"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media\/300"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":18,"date":"2020-09-06T14:52:13","date_gmt":"2020-09-06T14:52:13","guid":{"rendered":"https:\/\/dev.kgi.kpunkt.ch\/?page_id=18"},"modified":"2020-10-01T08:15:17","modified_gmt":"2020-10-01T08:15:17","slug":"argomenti","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/commercibellici.ch\/di-cosa-si-tratta\/argomenti","title":{"rendered":"Argomenti"},"content":{"rendered":"<p>Ogni anno, miliardi di franchi svizzeri affluiscono verso le societ\u00e0 internazionali che si occupano di armamenti. Le armi prodotte con questo denaro vengono utilizzate in svariate guerre, causando danni enormi. Qui entra in gioco la nostra iniziativa contro i commerci bellici: vogliamo evitare che il nostro denaro sia utilizzato per danneggiare e uccidere altre persone. Un S\u00cc all\u2019iniziativa contro i commerci bellici non solo \u00e8 necessario dal punto di vista etico, ma anche da quello economico e per una questione di neutralit\u00e0.<\/p>\n<h4>L\u2019INIZIATIVA CONTRO I COMMERCI BELLICI\u2026<\/h4>\n<link rel=\"stylesheet\" href=\"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-content\/themes\/kgi\/style\/examples.css\">\r\n\r\n<div class=\"nav-grid\">\r\n        <div class=\"nav-grid-item\">\r\n        <span onclick=\"showExample(0)\">\r\n            <div class=\"nav grid-item-container\" style=\"background-image: url(https:\/\/images.unsplash.com\/photo-1485182317254-4d42489e041b?ixlib=rb-1.2.1&ixid=eyJhcHBfaWQiOjE2NDQzMX0)\">\r\n                <div class=\"title-container\">\r\n                    <p class=\"nav-header\">\u2026rende il mondo pi\u00f9 pacifico\t<\/p>\r\n                <\/div>\r\n            <\/div>\r\n        <\/span>\r\n    <\/div>\r\n        <div class=\"nav-grid-item\">\r\n        <span onclick=\"showExample(1)\">\r\n            <div class=\"nav grid-item-container\" style=\"background-image: url(https:\/\/commercibellici.ch\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/kyle-glenn-nxt5htlmlge-unsplash-scaled-e1600769151467.jpeg)\">\r\n                <div class=\"title-container\">\r\n                    <p class=\"nav-header\">\u2026combatte le cause della migrazione\t<\/p>\r\n                <\/div>\r\n            <\/div>\r\n        <\/span>\r\n    <\/div>\r\n        <div class=\"nav-grid-item\">\r\n        <span onclick=\"showExample(2)\">\r\n            <div class=\"nav grid-item-container\" style=\"background-image: url(https:\/\/commercibellici.ch\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/cosmic-timetraveler-2a8-8bju60-unsplash-scaled-e1600768331238.jpeg)\">\r\n                <div class=\"title-container\">\r\n                    <p class=\"nav-header\">\u2026protegge la neutralit\u00e0 della Svizzera \t<\/p>\r\n                <\/div>\r\n            <\/div>\r\n        <\/span>\r\n    <\/div>\r\n        <div class=\"nav-grid-item\">\r\n        <span onclick=\"showExample(3)\">\r\n            <div class=\"nav grid-item-container\" style=\"background-image: url(https:\/\/images.unsplash.com\/photo-1562240020-ce31ccb0fa7d?ixlib=rb-1.2.1&ixid=eyJhcHBfaWQiOjE2NDQzMX0)\">\r\n                <div class=\"title-container\">\r\n                    <p class=\"nav-header\">\u2026\u00e8 economicamente vantaggiosa<\/p>\r\n                <\/div>\r\n            <\/div>\r\n        <\/span>\r\n    <\/div>\r\n        <div class=\"nav-grid-item\">\r\n        <span onclick=\"showExample(4)\">\r\n            <div class=\"nav grid-item-container\" style=\"background-image: url(https:\/\/commercibellici.ch\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/markus-spiske-xh8_bsnph5q-unsplash-scaled-e1600769244878.jpeg)\">\r\n                <div class=\"title-container\">\r\n                    <p class=\"nav-header\">\u2026protegge il nostro clima\u2003<\/p>\r\n                <\/div>\r\n            <\/div>\r\n        <\/span>\r\n    <\/div>\r\n    <\/div>\r\n\r\n\r\n    <div class=\"example-overlay\" id=\"example_overlay_0\">\r\n        <div class=\"example-outer-container\">\r\n            <div class=\"example-container\">\r\n                <h1>\u2026rende il mondo pi\u00f9 pacifico\t<\/h1>\r\n                <p>Dalla fine della guerra fredda abbiamo assistito a un constante aumento del commercio di armi e a uno spaventoso sviluppo innovativo della loro tecnologia. <strong>Eppure, il mondo non \u00e8 diventato pi\u00f9 pacifico e sicuro.<\/strong> Anzi, pi\u00f9 armi sono in circolazione e pi\u00f9 pericoloso pu\u00f2 diventare anche il pi\u00f9 piccolo dissidio. Le persone che soffrono per la presenza eccessiva di armi sono spesso oppresse da regimi autoritari, minacciate da attori para-statali, cacciate dalle loro case a causa di un futuro incerto e infine uccise. Ci\u00f2 dimostra come una vita normale non \u00e8 possibile finch\u00e9 il commercio di armi continua a crescere in modo incontrollato.<\/p>\n<p>Gli sforzi per regolamentare il commercio di armi in modo pi\u00f9 rigoroso sono lodevoli, ma non ancora sufficienti: il commercio illegale di armi dilaga ovunque ed \u00e8 particolarmente minaccioso laddove le strutture democratiche sono traballanti e la societ\u00e0 civile \u00e8 esposta a un&#8217;azione arbitraria dello Stato e di attori parastatali. Le armi dirette a questi paesi sono state prima finanziate, poi prodotte e infine spedite. <strong>Quanto pi\u00f9 questo commercio \u00e8 condannato e il finanziamento \u00e8 limitato, tanto maggiori sono le possibilit\u00e0 di una reale e diretta pacificazione nelle regioni colpite.<\/strong><\/p>\n                <span class=\"example-close-btn\" onclick=\"showExample(0)\">Close<\/span>\r\n            <\/div>\r\n        <\/div>\r\n    <\/div>\r\n    <div class=\"example-overlay\" id=\"example_overlay_1\">\r\n        <div class=\"example-outer-container\">\r\n            <div class=\"example-container\">\r\n                <h1>\u2026combatte le cause della migrazione\t<\/h1>\r\n                <p>Milioni di persone in tutto il mondo sono spinte ad abbandonare le loro case a causa di conflitti armati. <strong>Nel 2019 circa 97,5 milioni di persone erano in fuga dalla guerra, dalle persecuzioni e dalle violazioni dei diritti umani.<\/strong> Quasi due terzi \u00a0sono sfollati interni, ovvero rimangono nel paese ma sono costrette e costretti a lasciare la loro regione d&#8217;origine. Come se ci\u00f2 non bastasse, i loro destini si perdono nella cronaca quotidiana e\u00a0 l&#8217;importanza dell&#8217;industria degli armamenti per la migrazione forzata di intere popolazioni non viene mai messa in evidenza. Resta il fatto che due dei motivi pi\u00f9 importanti per la fuga sono le guerre e la violenza, nonch\u00e9 le violazioni dei diritti umani. La gente fugge dai bombardamenti, dal reclutamento forzato, dagli attacchi armati e dall&#8217;oppressione.<strong> \u00c8 inaccettabile che la Svizzera contribuisca finanziariamente alla produzione di armi che vengono utilizzate contro le persone e che le costringono a fuggire.<\/strong><\/p>\n                <span class=\"example-close-btn\" onclick=\"showExample(1)\">Close<\/span>\r\n            <\/div>\r\n        <\/div>\r\n    <\/div>\r\n    <div class=\"example-overlay\" id=\"example_overlay_2\">\r\n        <div class=\"example-outer-container\">\r\n            <div class=\"example-container\">\r\n                <h1>\u2026protegge la neutralit\u00e0 della Svizzera \t<\/h1>\r\n                <p>Milioni di persone in tutto il mondo sono spinte ad abbandonare le loro case a causa di conflitti armati. Nel 2019 circa 97,5 milioni di persone erano in fuga dalla guerra, dalle persecuzioni e dalle violazioni dei diritti umani. Quasi due terzi \u00a0sono sfollati interni, ovvero rimangono nel paese ma sono costrette e costretti a lasciare la loro regione d&#8217;origine. Come se ci\u00f2 non bastasse, i loro destini si perdono nella cronaca quotidiana e\u00a0 l&#8217;importanza dell&#8217;industria degli armamenti per la migrazione forzata di intere popolazioni non viene mai messa in evidenza. <strong>Resta il fatto che due dei motivi pi\u00f9 importanti per la fuga sono le guerre e la violenza, nonch\u00e9 le violazioni dei diritti umani.<\/strong> La gente fugge dai bombardamenti, dal reclutamento forzato, dagli attacchi armati e dall&#8217;oppressione. \u00c8 inaccettabile che la Svizzera contribuisca finanziariamente alla produzione di armi che vengono utilizzate contro le persone e che le costringono a fuggire.<\/p>\n                <span class=\"example-close-btn\" onclick=\"showExample(2)\">Close<\/span>\r\n            <\/div>\r\n        <\/div>\r\n    <\/div>\r\n    <div class=\"example-overlay\" id=\"example_overlay_3\">\r\n        <div class=\"example-outer-container\">\r\n            <div class=\"example-container\">\r\n                <h1>\u2026\u00e8 economicamente vantaggiosa<\/h1>\r\n                <p>Investire sostenibilmente \u00e8 redditizio e per questo motivo molte societ\u00e0 finanziarie stanno prendendo questa via. <strong>Gli investimenti sostenibili sono il futuro dei mercati finanziari:<\/strong> non c&#8217;\u00e8 quasi nessun istituto finanziario che non abbia ancora una simile strategia o che abbia fatto della sostenibilit\u00e0 e dell&#8217;investimento sostenibile la sua missione. Il mercato degli investimenti sostenibili \u00e8 cresciuto del 62% solo nel 2019. <strong>Un dato che pu\u00f2 essere motivo di ottimismo, ma che va trattato con cautela: i vari approcci agli investimenti finanziari sostenibili si basano su criteri molto diversi &#8211; e l&#8217;esclusione delle aziende produttrici di armamenti \u00e8 ben lontana dall&#8217;essere un criterio standard.<\/strong> Senza obblighi di legge e controlli sufficienti, c&#8217;\u00e8 sempre il pericolo che l&#8217;autoregolamentazione del mercato trascuri importanti lacune. L\u2019iniziativa contro i commerci bellici vuole portare a una maggiore trasparenza e a regole pi\u00f9 severe in questo settore.<\/p>\n                <span class=\"example-close-btn\" onclick=\"showExample(3)\">Close<\/span>\r\n            <\/div>\r\n        <\/div>\r\n    <\/div>\r\n    <div class=\"example-overlay\" id=\"example_overlay_4\">\r\n        <div class=\"example-outer-container\">\r\n            <div class=\"example-container\">\r\n                <h1>\u2026protegge il nostro clima\u2003<\/h1>\r\n                <p>L&#8217;industria degli armamenti \u00e8 uno dei settori pi\u00f9 inquinanti: causa infatti una doppia contaminazione prima attraverso la produzione di armi e poi a causa del loro uso. I prodotti dell&#8217;industria degli armamenti inquinano fortemente l&#8217;ambiente e contribuiscono al contempo alla nascita di nuove zone di conflitto. La Svizzera non ha assolutamente bisogno di co-finanziare tutto questo &#8211; e ogni franco che non viene investito in armi pu\u00f2 essere utilizzato per il futuro dell&#8217;umanit\u00e0.<\/p>\n                <span class=\"example-close-btn\" onclick=\"showExample(4)\">Close<\/span>\r\n            <\/div>\r\n        <\/div>\r\n    <\/div>\r\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ogni anno, miliardi di franchi svizzeri affluiscono verso le societ\u00e0 internazionali che si occupano di armamenti. Le armi prodotte con [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":293,"parent":14,"menu_order":2,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_et_pb_use_builder":"off","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/18"}],"collection":[{"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=18"}],"version-history":[{"count":41,"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/18\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":862,"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/18\/revisions\/862"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/14"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media\/293"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=18"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":16,"date":"2020-09-06T14:50:32","date_gmt":"2020-09-06T14:50:32","guid":{"rendered":"https:\/\/dev.kgi.kpunkt.ch\/?page_id=16"},"modified":"2020-10-15T09:43:05","modified_gmt":"2020-10-15T09:43:05","slug":"liniziativa","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/commercibellici.ch\/di-cosa-si-tratta\/liniziativa","title":{"rendered":"L&#8217;iniziativa"},"content":{"rendered":"<p>Anche i soldi svizzeri finanziano le guerre del mondo. Ogni anno decine di migliaia di persone muoiono a causa di guerre e conflitti armati, mentre molte altre vengono ferite, traumatizzate o costrette a fuggire. Allo stesso tempo i produttori internazionali di armi fanno profitti miliardari vendendo armi a tutte le parti coinvolte nei conflitti.<\/p>\n<p>In questo business sanguinario circolano anche miliardi di soldi svizzeri: unicamente nel 2018, istituti finanziari elvetici come la Banca Nazionale, Credit Suisse e UBS hanno investito almeno 9 miliardi di dollari statunitensi nella produzione di armi atomiche \u2013 ci\u00f2 corrisponde a 1&#8217;044dollari per ogni cittadina e cittadino della Svizzera. L\u2019iniziativa contro i commerci bellici vuole vietare che soldi svizzeri vengano usati per finanziare i produttori di materiale bellico.<\/p>\n<p>Quale paese ricco e una delle principali piazze finanziarie, la Svizzera ha un&#8217;importante responsabilit\u00e0: votando Si\u0300 all&#8217;iniziativa contro i commerci bellici possiamo contribuire a rendere il mondo pi\u00f9\u0300 pacifico.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3>PER CHI VUOLE CONOSCERE TUTTI I DETTAGLI<\/h3>\n<p>La Costituzione federale<sup>1<\/sup>\u00a0\u00e8 modificata come segue:<\/p>\n<p><strong><em>Art. 107a\u00a0Divieto di finanziare i produttori di materiale bellico<\/em><\/strong><\/p>\n<p><sup>1<\/sup>\u00a0Il finanziamento dei produttori di materiale bellico da parte della Banca nazionale svizzera, delle fondazioni e degli istituti della previdenza statale e professionale \u00e8 vietato.<\/p>\n<p><sup>2<\/sup>\u00a0Per produttori di materiale bellico s\u2019intendono le imprese che realizzano oltre il 5 per cento della loro cifra d\u2019affari annua con la fabbricazione di materiale bellico. Non sono considerati materiale bellico gli apparecchi per lo sminamento umanitario, nonch\u00e9 le armi da caccia e da sport e le relative munizioni.<\/p>\n<p><sup>3<\/sup>\u00a0Per finanziamento dei produttori di materiale bellico s\u2019intende:<\/p>\n<ol>\n<li>la concessione a produttori di materiale bellico di crediti, mutui, donazioni o vantaggi finanziari comparabili;<\/li>\n<li>la partecipazione a produttori di materiale bellico e l\u2019acquisto di titoli emessi da produttori di materiale bellico;<\/li>\n<li>l\u2019acquisto di quote di prodotti finanziari quali investimenti collettivi di capitale o prodotti strutturati, se tali prodotti finanziari contengono prodotti d\u2019investimento ai sensi della lettera b.<\/li>\n<\/ol>\n<p><sup>4<\/sup>\u00a0La Confederazione si adopera a livello nazionale e internazionale affinch\u00e9 alle banche e alle assicurazioni si applichino condizioni analoghe.<\/p>\n<p><em>Art. 197 n. 12<\/em><em><sup>2<\/sup><\/em><br \/>\n<em>12. Disposizione transitoria dell\u2019art. 107a (Divieto di finanziare i produttori di materiale bellico)<\/em><\/p>\n<p><sup>1<\/sup>\u00a0Se le pertinenti disposizioni legislative non entrano in vigore entro quattro anni dall\u2019accettazione dell\u2019articolo 107<em>a<\/em>\u00a0da parte del Popolo e dei Cantoni, il Consiglio federale emana mediante ordinanza le necessarie disposizioni di esecuzione, che hanno effetto fino all\u2019entrata in vigore delle disposizioni legislative.<\/p>\n<p><sup>2<\/sup>\u00a0Dall\u2019accettazione dell\u2019articolo 107<em>a<\/em>\u00a0da parte del Popolo e dei Cantoni non possono essere erogati nuovi finanziamenti ai sensi dell\u2019articolo 107<em>a<\/em>. I finanziamenti in corso devono essere liquidati entro quattro anni.<\/p>\n<p><sup>1<\/sup>\u00a0RS\u00a0<strong>101<\/strong><br \/>\n<sup>2<\/sup>\u00a0Il numero definitivo della presente disposizione transitoria sar\u00e0 stabilito dalla Cancelleria federale dopo la votazione popolare.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Anche i soldi svizzeri finanziano le guerre del mondo. Ogni anno decine di migliaia di persone muoiono a causa di [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":300,"parent":14,"menu_order":3,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/16"}],"collection":[{"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=16"}],"version-history":[{"count":11,"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/16\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":890,"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/16\/revisions\/890"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/14"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media\/300"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=16"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}]