{"id":1124,"date":"2020-11-26T11:40:21","date_gmt":"2020-11-26T11:40:21","guid":{"rendered":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/?p=1124"},"modified":"2020-11-26T11:41:43","modified_gmt":"2020-11-26T11:41:43","slug":"medieneinladung-abstimmungssonntag-kriegsgeschaefte-initiative","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/medieneinladung-abstimmungssonntag-kriegsgeschaefte-initiative","title":{"rendered":"Medieneinladung Abstimmungssonntag Kriegsgesch\u00e4fte-Initiative"},"content":{"rendered":"<p>Sehr geehrte Medienschaffende<\/p>\n<p>Gerne informieren wir Sie dar\u00fcber, in welcher Form das JA-Komitee der Kriegsgesch\u00e4fte-Initiative den Abstimmungssonntag vom 29. November durchf\u00fchren wird.<\/p>\n<p>Den ganzen Tag werden folgende Personen f\u00fcr Statements erreichbar sein:<\/p>\n<ul>\n<li>Nadia Kuhn, GSoA-Sekret\u00e4rin, 079 386 34 58<\/li>\n<li>Julia K\u00fcng, Co-Pr\u00e4sidentin der Jungen Gr\u00fcnen, 077 475 82 66<\/li>\n<\/ul>\n<p>Das Kampagnenteam der Kriegsgesch\u00e4fte-Initiative wird sich zudem an der Bovetstrasse 1 in Bern im Ristorante Pane e Vino treffen. Da im Kanton Bern eine Personenobergrenze f\u00fcr Veranstaltungen von maximal 15 Personen gilt, ist es leider nicht m\u00f6glich, in Innenr\u00e4umen Interviews durchzuf\u00fchren.<\/p>\n<p>Es stehen aber diverse ExponentInnen von Jungen Gr\u00fcnen, GSoA, SP und Gr\u00fcnen zur Verf\u00fcgung, um draussen vor dem Veranstaltungslokal Interviews durchzuf\u00fchren.<\/p>\n<p>Nehmen Sie mit uns Kontakt auf, um allf\u00e4llige Interviews optimal planen zu k\u00f6nnen: <a href=\"mailto:initiative@kriegsgesch\u00e4fte.ch\">initiative@kriegsgesch\u00e4fte.ch<\/a> oder telefonisch an Lewin Lempert (077 459 93 00).<\/p>\n<p>Kontaktieren Sie uns ausserdem, damit Vertreterinnen und Vertreter des JA-Komitees bei Ihnen im Studio oder in der Redaktion vorbeikommen k\u00f6nnen.<\/p>\n<p>Freundliche Gr\u00fcsse<\/p>\n<p>Lewin Lempert<\/p>\n<span class=\"et_bloom_bottom_trigger\"><\/span>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Sehr geehrte Medienschaffende Gerne informieren wir Sie dar\u00fcber, in welcher Form das JA-Komitee der Kriegsgesch\u00e4fte-Initiative den Abstimmungssonntag vom 29. November [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","spay_email":""},"categories":[261],"tags":[],"jetpack_featured_media_url":"","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1124"}],"collection":[{"href":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1124"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1124\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1126,"href":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1124\/revisions\/1126"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1124"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1124"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1124"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}