{"id":30,"date":"2020-09-06T14:54:44","date_gmt":"2020-09-06T14:54:44","guid":{"rendered":"https:\/\/dev.kgi.kpunkt.ch\/?page_id=30"},"modified":"2020-11-04T12:55:15","modified_gmt":"2020-11-04T12:55:15","slug":"investimenti-sostenibili","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/commercibellici.ch\/di-cosa-si-tratta\/investimenti-sostenibili","title":{"rendered":"Investimenti sostenibili"},"content":{"rendered":"<p><strong>Lo scorso anno, il 38% di tutti gli investimenti effettuati in Svizzera sono stati indirizzati verso settori sostenibili. Da alcuni anni si osserva un forte aumento degli investimenti sostenibili: nel 2019, ad esempio, la percentuale di investimenti sostenibili \u00ea raddoppiata rispetto all\u2019anno precedente. L\u2019eliminazione graduale degli investimenti in materiale bellico \u00e8 facile da attuare e anche vantaggiosa finanziariamente. <\/strong><\/p>\n<p>A fine giugno 2020, il Consiglio federale ha dichiarato l\u2019obbiettivo di rendere la Svizzera la sede principale degli investimenti finanziari sostenibili. Il Consiglio federale segue cos\u00ec una tendenza che si osserva gi\u00e0 da diversi anni. La finanza sostenibile \u00e8 in costante crescita, e sono sempre pi\u00f9 numerosi i fondi che escludono gli investimenti in materiale bellico. <strong>Ne \u00e8 un esempio l\u2019indice MSCI World Socially Responsible Index (MSCI SRI), che negli ultimi dieci anni ha superato il MSCI World tradizionale.<\/strong> I fondi sostenibili presentano inoltre una volatilit\u00e0 minore e sono quindi meno sensibili ai crolli dei mercati azionari. Durante la crisi legata al Coronavirus, gli investimenti sostenibili con chiari criteri ambientali e sociali hanno avuto un rendimento comparativamente migliore.<\/p>\n<p>Anche la verifica tecnica degli investimenti \u00e8 oggi semplice per gli istituti finanziari: i fornitori di servizi come yoursri.com controllano interi dossier senza che la compagnia assicurativa o la banca stessa debbano controllare ogni singola azienda indicizzata. Un\u2019uscita dagli investimenti nel settore delle armi non \u00e8 perci\u00f2 imperativa solo dal punto di vista etico, ma potr\u00e0 essere attuata senza problemi e divenire vantaggiosa finanziariamente.<\/p>\n<link rel=\"stylesheet\" href=\"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-content\/themes\/kgi\/style\/graph.css\">\n<script src=\"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-content\/themes\/kgi\/lib\/chartjs\/Chart.min.js\"><\/script>\n\n\n<canvas id=\"myChart\" width=\"100\"><\/canvas>\n\n<script>\nnew Chart(document.getElementById(\"myChart\"),{\n  \"type\":\"bar\",\n  \"data\":{\n    \"labels\":[\"2009\",\"2010\",\"2011\",\"2012\",\"2013\",\"2014\",\"2015\",\"2016\",\"2017\",\"2018\",\"2019\"],\n    \"datasets\":[{\n      \"label\":\"Investimenti in miliardi CHF \/ anno\",\n      \"data\":[32.4,40.6,41.2,47.6,56.1,71.1,141.7,215,390.6,716.6,1163.3],\n      \"fill\":false,\n      \"backgroundColor\": \"rgba(204,38,51,0.1)\",\n      \"borderColor\": \"rgba(204,38,51,0.5)\",\n      \"borderWidth\": 1,\n      \"hoverBackgroundColor\": \"rgba(204,38,51,0.5)\",\n      \"hoverBorderColor\": \"rgba(204,38,51,1)\"}]},\n    \"options\":{}\n  }\n);\n<\/script>\n\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Lo scorso anno, il 38% di tutti gli investimenti effettuati in Svizzera sono stati indirizzati verso settori sostenibili. Da alcuni [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":305,"parent":14,"menu_order":9,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/30"}],"collection":[{"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=30"}],"version-history":[{"count":13,"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/30\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":930,"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/30\/revisions\/930"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/14"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media\/305"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/commercibellici.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=30"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}