{"id":859,"date":"2020-10-02T10:41:26","date_gmt":"2020-10-02T10:41:26","guid":{"rendered":"https:\/\/commercedeguerre.ch\/?page_id=859"},"modified":"2020-10-02T10:41:26","modified_gmt":"2020-10-02T10:41:26","slug":"mentions-legales","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/commercedeguerre.ch\/mentions-legales","title":{"rendered":"mentions l\u00e9gales"},"content":{"rendered":"<p class=\"nobg\">B\u00fcndnis f\u00fcr ein Verbot von Kriegsgesch\u00e4ften<br \/>\nPostfach 1515<br \/>\n8031 Z\u00fcrich<br \/>\n<a class=\"contact__links\" href=\"mailto:initiative@kriegsgeschaefte.ch\">initiative@kriegsgeschaefte.ch<\/a><\/p>\n<h5>Verantwortlich f\u00fcr Design und Development<\/h5>\n<p>Kreativ Kollektiv <strong>K.<\/strong> KlG<br \/>\nWeinbergstrasse 12<br \/>\nCH-8107 Buchs ZH<br \/>\n<a href=\"mailto:hoi@kpunkt.ch\">hoi@kpunkt.ch<\/a><br \/>\n<a href=\"http:\/\/kpunkt.ch\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">kpunkt.ch<\/a><\/p>\n<span class=\"et_bloom_bottom_trigger\"><\/span>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>B\u00fcndnis f\u00fcr ein Verbot von Kriegsgesch\u00e4ften Postfach 1515 8031 Z\u00fcrich initiative@kriegsgeschaefte.ch Verantwortlich f\u00fcr Design und Development Kreativ Kollektiv K. KlG [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/commercedeguerre.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/859"}],"collection":[{"href":"https:\/\/commercedeguerre.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/commercedeguerre.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/commercedeguerre.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/commercedeguerre.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=859"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/commercedeguerre.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/859\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":861,"href":"https:\/\/commercedeguerre.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/859\/revisions\/861"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/commercedeguerre.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=859"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}