{"id":1023,"date":"2020-11-13T13:05:42","date_gmt":"2020-11-13T13:05:42","guid":{"rendered":"https:\/\/commercedeguerre.ch\/?page_id=1023"},"modified":"2020-11-13T13:05:42","modified_gmt":"2020-11-13T13:05:42","slug":"realiste-et-possible-a-mettre-en-oeuvre","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/commercedeguerre.ch\/ce-dont-il-sagit\/realiste-et-possible-a-mettre-en-oeuvre","title":{"rendered":"R\u00c9ALISTE ET POSSIBLE \u00c0 METTRE EN \u0152UVRE"},"content":{"rendered":"<p><strong>Aujourd\u2019hui d\u00e9j\u00e0, les objectifs de l\u2019initiative contre le commerce de guerre sont mis en \u0153uvre par un certain nombre d\u2019acteurs publics et priv\u00e9s en Suisse. De nombreuses caisses de pension se sont engag\u00e9es \u00e0 ne plus investir aucun franc dans les entreprises productrices de mat\u00e9riel de guerre. Cela montre qu\u2019il est tout \u00e0 fait possible de mettre en \u0153uvre l\u2019initiative et que celle-ci est profond\u00e9ment r\u00e9aliste. Voici quelques exemples :\u00a0<\/strong><\/p>\n<link rel=\"stylesheet\" href=\"https:\/\/commercedeguerre.ch\/wp-content\/themes\/kgi\/style\/examples.css\">\r\n\r\n<div class=\"nav-grid\">\r\n        <div class=\"nav-grid-item\">\r\n        <span onclick=\"showExample(0)\">\r\n            <div class=\"nav grid-item-container\" style=\"background-image: url(https:\/\/commercedeguerre.ch\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/Bieler_Altstadt_Biel_Tourismus-e1604663774496-300x300-1.jpg)\">\r\n                <div class=\"title-container\">\r\n                    <p class=\"nav-header\">Caisse de pension de la Ville de Bienne<\/p>\r\n                <\/div>\r\n            <\/div>\r\n        <\/span>\r\n    <\/div>\r\n        <div class=\"nav-grid-item\">\r\n        <span onclick=\"showExample(1)\">\r\n            <div class=\"nav grid-item-container\" style=\"background-image: url(https:\/\/commercedeguerre.ch\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/lausanne-540963_1920-e1604668635843-300x300-1.jpg)\">\r\n                <div class=\"title-container\">\r\n                    <p class=\"nav-header\">Caisse de pension de la Ville de Lausanne<\/p>\r\n                <\/div>\r\n            <\/div>\r\n        <\/span>\r\n    <\/div>\r\n        <div class=\"nav-grid-item\">\r\n        <span onclick=\"showExample(2)\">\r\n            <div class=\"nav grid-item-container\" style=\"background-image: url(https:\/\/commercedeguerre.ch\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/zuerich.jpeg)\">\r\n                <div class=\"title-container\">\r\n                    <p class=\"nav-header\">Caisses de pension priv\u00e9es<\/p>\r\n                <\/div>\r\n            <\/div>\r\n        <\/span>\r\n    <\/div>\r\n    <\/div>\r\n\r\n\r\n    <div class=\"example-overlay\" id=\"example_overlay_0\">\r\n        <div class=\"example-outer-container\">\r\n            <div class=\"example-container\">\r\n                <h1>Caisse de pension de la Ville de Bienne<\/h1>\r\n                <p>La caisse de pension de la Ville de Bienne, qui g\u00e8re des actifs de plus d\u2019un milliard de francs suisses, n\u2019investit plus depuis plusieurs ann\u00e9es dans le mat\u00e9riel de guerre prohib\u00e9 et conventionnel. Erich Fehr, maire de la Ville de Bienne et de ce fait aussi membre de la commission de gestion de la caisse de pension de la ville, affirme \u00e0 ce sujet : \u00abEn tant que commission, nous devons toujours g\u00e9rer la tension entre responsabilit\u00e9 \u00e9thique et le devoir de garantir les meilleurs rendements possibles aux assur\u00e9s. Nous pouvons n\u00e9anmoins \u00eatre fiers de nous. Gr\u00e2ce \u00e0 notre strat\u00e9gie de placement durable, nos rendements sont au-dessus du point de r\u00e9f\u00e9rence.\u00a0\u00bb<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/kriegsgeschaefte.ch\/ich-kann-keinen-mehraufwand-feststellen\">Vous trouverez l\u2019interview compl\u00e8te (en allemand) d\u2019Erich Fehr ici<\/a><\/p>\n                <span class=\"example-close-btn\" onclick=\"showExample(0)\">Close<\/span>\r\n            <\/div>\r\n        <\/div>\r\n    <\/div>\r\n    <div class=\"example-overlay\" id=\"example_overlay_1\">\r\n        <div class=\"example-outer-container\">\r\n            <div class=\"example-container\">\r\n                <h1>Caisse de pension de la Ville de Lausanne<\/h1>\r\n                <p><span lang=\"FR-CH\" style=\"font-size: 14.5pt; font-family: 'Arial',sans-serif; color: #232323;\">La caisse de pension de la Ville de Lausanne a annonc\u00e9 le 5 novembre 2020 qu\u2019elle mettait fin \u00e0 ses investissements dans les entreprises productrices de mat\u00e9riel de guerre. Ce faisant, elle fait un pas important vers une politique d\u2019investissement durable et profitable d\u2019un point de vue \u00e9conomique. <\/span><\/p>\n<p><span lang=\"FR-CH\"><a href=\"http:\/\/webapps.lausanne.ch\/apps\/actualites\/index.php?actu_id=57820\"><span style=\"font-size: 14.5pt; font-family: 'Arial',sans-serif;\">Voici le communiqu\u00e9 de presse de la ville de Lausanne \u00e0 ce sujet<\/span><\/a><\/span><\/p>\n                <span class=\"example-close-btn\" onclick=\"showExample(1)\">Close<\/span>\r\n            <\/div>\r\n        <\/div>\r\n    <\/div>\r\n    <div class=\"example-overlay\" id=\"example_overlay_2\">\r\n        <div class=\"example-outer-container\">\r\n            <div class=\"example-container\">\r\n                <h1>Caisses de pension priv\u00e9es<\/h1>\r\n                <p>Des caisses de pension priv\u00e9es comme la fondation Abendrot et la fondation collective Nest excluent explicitement les producteurs de mat\u00e9riel de guerre.<strong> Malgr\u00e9 cela, leurs rendements n\u2019ont pas diminu\u00e9 &#8211; au contraire. <\/strong>Une analyse-m\u00e9ta qui a compar\u00e9 plus de 2200 \u00e9tudes est arriv\u00e9e \u00e0 la conclusion que plus de 90% des \u00e9tudes men\u00e9es \u00e0 ce sujet montraient que les investissement durables m\u00e8nent \u00e0 des rendements \u00e9quivalents voire sup\u00e9rieurs \u00e0 ceux des investissements conventionnels.<\/p>\n                <span class=\"example-close-btn\" onclick=\"showExample(2)\">Close<\/span>\r\n            <\/div>\r\n        <\/div>\r\n    <\/div>\r\n\n<span class=\"et_bloom_bottom_trigger\"><\/span>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Aujourd\u2019hui d\u00e9j\u00e0, les objectifs de l\u2019initiative contre le commerce de guerre sont mis en \u0153uvre par un certain nombre d\u2019acteurs [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":1020,"parent":14,"menu_order":10,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/commercedeguerre.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1023"}],"collection":[{"href":"https:\/\/commercedeguerre.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/commercedeguerre.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/commercedeguerre.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/commercedeguerre.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1023"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/commercedeguerre.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1023\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1024,"href":"https:\/\/commercedeguerre.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1023\/revisions\/1024"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/commercedeguerre.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/14"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/commercedeguerre.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1020"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/commercedeguerre.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1023"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}